長文慎入：達哥封咪事件：言論自由的真諦，就是擁有保持緘默的自由

六九遊行（一）：達哥封咪事件：言論自由的真諦，就是擁有保持緘默的自由

爆機達宣佈暫停打機直播，雖然未有解釋原因，但達哥支持者一般相信這是和過去一排，一些網民持續在其直播時留言，強迫其就《逃犯條例》修訂有關。其實早前已有網絡討論區列出了「未就送中條例表態藝人列表」，有人笑言達哥成為了這項惡法的第一個犧牲者。

民主派支持者向他們看不順眼的人施壓，其實早有前科，例如本人作為「飯民狙擊手」，當日就曾持續被人質疑「點解剩係鬧飯民，唔用同等時間鬧番黃毓民同熱狗」，而這種想法事實上卻是幼稚且極之容易擊破的：假若一位評論員要因各人心目中的「邪惡度」而分配評論時間的話，那以後就不用再挑題目了，因為以中共的邪惡，所有評論員怎不可能花99.99%時間往牠的身上招呼，才能符合「政治正確」？

有網民以「爆機達有保持緘默的自由，但我們也有批判他保持緘默的自由」、「在大是大非面前，保持中立與認同極權惡法有同等意義」、甚至有人直接搬出打但丁的名句：「地獄裏最熾熱之處是故作中立」，為自己的「迫宮」行為作出辯護。

這些講法不能完全算錯，問題在於若把堅持自由的標準推至極端，最終受侵害的必然是自由本身，而言論自由也不例外。這裡希望和大家分享一些言論自由的基礎概念

1. 自由的基本限制是，以不侵害別人的自由為前提，否則這就是惡質的自由。同樣，你當然可以對爆機達的沈默進行批判，但如果你背後的動機就是為了迫令達哥的開口認同你的立場，那其實就是變相一種言論自由的侵犯。

2. 在大是大非面前，保持中立是否就等同極權惡法呢？這很視乎你的身份背景。以目前政府與中共的強勢，作為一個有公權力的官員或議員，他的「中立」明顯就有著向政府靠攏的嫌疑；甚至乎一位時事評論員，假若竟對此議題完全不聞不問（例如某國際關係大師 ，你又唔見有網民走去迫宮），先不論其立場是否可疑，作為一個牽涉中國、香港、國際的重要議題，評論員竟毫無見解已是一種專業失職。

然而爆機達是何許人也？他擁有公權力嗎？他是一個打機Youtuber而不是一個政治KOL，為何有責任一定要說任何政治新聞發表意見？

3. 在一眾「中立立場」之中，最討厭的自然是各打五十大板、上下其手式中立，因為這種表面上的中立，因為極權或強勢的一方通常都會擁有透過公權力進行審查或篩選訊息的優勢，所以「兩邊都唔同意」的中立很大機會扭曲成對前者有利的立場──極權政府打壓民主派，飯民媒體打壓本土勇武派，其實都有類似情況。

可「沈默的中立」呢？或許仍有批判的理由，但這又要問回一句，對達哥的批判程度，需要去到每天在打機直播的留言版進行轟炸嗎？

這班為了迫達哥表態的網民又有沒有想過，原先向爆機達「迫宮」本來是為了透過他的影響力令更多大眾支持反《逃犯條例》修訂的立場，但當你對別人保持沈默的自由持續進行過度侵擾批判之時，其實也同時令更多原先對此時「真正中立」的一般大眾，對於這種立場更加反感，結果反而成功作了反宣傳？

這些豬隊友的出現是否熟口熟面？對，他們過去就是飯民補選屢戰屢敗的「功臣」，如今又在為六九大遊行倒米而來了。

侵害國民「沈默自由」從來都是共產黨進行政治迫害時的得意之作：文化大革命、三反五反鎮反以至更早期的土改運動，中共最喜歡就是搞群眾大會迫人表態，令所有人不能借沈默「逃離」參與迫害少數的責任：紅衛兵的恐怖之處不在於其瘋狂，而在於他們從被不允許沈默，甚至只有在各種批鬥中展現最極端的熱情，才能躲過成為下一波被迫害對象的命運──現在這班網民，就是做著同樣的一回事。

必須接受香港的民主教育從來不足，而所謂民主派的政客們大多其身不正，為了保住自身的利益和權位，因而都會採用反民主的方式來「爭取民主」，而一班涉世未深、不了解政治醜惡之處的「熱血網民」，自然有樣學樣，走上錯誤的民粹歪路。可悲的卻是，當飯民主派都可能教導你何謂真係的人權、民主、法治與自由基礎的時候，你能期待香港的民主抗爭之路如何可以順利地走下去？

‘紅衛兵的恐怖之處不在於其瘋狂，而在於他們從被不允許沈默，甚至只有在各種批鬥中展現最極端的熱情，才能躲過成為下一波被迫害對象的命運──現在這班網民，就是做著同樣的一回事。’

連衞兵兵

你都幾好心地同埋耐性。肯同啲小學生講道理。
我淨係覺得佢地弱智 。真係屌佢哋都費閪事

呢啲post琴日一出已經即刻幾百人圍屌

Real freedom does not mean that you can do anything you want, rather you can reject what you do not want to do.

講得好

民主失敗多得呢啲人唔少

唔好分化，唔好內鬥，唔好攻擊任何反送中的同路人，唔好譴責嗰啲未出聲的人，六月九號，企出嚟，贏硬

tldr

你封口就係唔想得罪任何一方 想明哲保身

淨係識得網上廢up既人連自己承擔責任既能力都無學咩人講明哲保身
你地直頭影都唔撚見 無名無姓 講野唔洗負責任
敗壞社會風氣都無人理到你地

又一件屈人迫表態

佢當初開台講時事 政治 draw attention 又聲稱導人向善 行正路

呢個時間龜縮 今日的我打倒昨日的我

係想保身咪坦承講囉
唔好扮哂突然沉默

首先 只係有一部分人強逼達哥表達立場
更多的人係叫達哥發表下反送中/六四事件的睇法
如以前6月4號開台 達哥係自願發表
我亦唔建議逼迫達哥明確表態

但達哥 係完全唔敢提反送中/六四 無人叫達哥要站邊
連CCTVB都會報導關於反送中或六四新聞
達哥年年都有談論六四 我只係在chatroom問 今年六四點睇
即刻比人禁言 有其他人問反送中六四馬上被ban
係咪真係咁驚青 有無需要中共式禁言?

你唔想表明立場 視而不見 但連談論的空間 或者問你意見都要咁?
我相信大部分觀眾唔係如文中所言 所謂【強逼】達哥
我見到部分留言只係問點睇/有無咩評論

明顯 達哥已經表達左佢咩立場 依個舉動真係好令人失望

佢分享嘅時事不嬲係龍亨街市師奶嚇破膽嘅等級
雨革爆發之後開咪兩分鐘講立場，印象中亦好似從來冇就真普選表過態
你而家當左佢時事評論員

根本唔使講咁多 佢直播想講咩係佢自由
佢以前想講 係佢抉擇
宜家想沈默 佢都絕對無錯
幾時公眾人物就一定要表態？
屌9佢做乜？

我近期先知原來達哥係靠講政治上位

發聲可以有好多方式
如果我唔出聲，靜靜雞69出去遊行，咪一樣發左聲

達哥身份曝光個個知佢真名、查埋佢家宅、生意唔難
好撚冇良心，遲下佢被打壓，收入急趺，多年事業代烏有好似杜澤汶咁

你班友會唔會支持佢？
估睇唔會啦，連登大把人仲屌緊杜狗

好明顯班5毛新作啦
搞到d人憎69遊行

係呀係呀 全撚部野都係5毛錯 5毛分化
連登仔幾時錯過

當年佔領都不知幾多公務員暗中支持
點解連登仔唔叫人辭職？
公司表態反佔中，呢班人又做過啲乜？
幾多人真係會拍枱走人，諗都諗到啦
自己都做唔到仲要求人地表態
正宗香港人爭取民主嘅心理
自己唔出力，最好人地餵埋比自己食就啱
人地質疑你就打人做五毛
無他嘅，唔洗用腦思考
有人質疑自己咪話佢五毛，合理化自己嘅問題

推

一上連登,達哥啲post仲多撚過777同比卡超,唔知以為達哥係政府要員定西環高層

近年達仔chatroom係咩世界係人都知
唔好用你嘅心態套落所有人
設身處地咁諗，難道你唔覺得有壓力？
你真心覺得chatroom問問題嘅人係想理性討論？
更甚者，你認為underground_dv仲算係一個可以理性討論嘅平台？

其實我想你答嘅係
達哥點睇究竟關你乜事？
係咪佢反對你贊會反對
佢贊成你就跟住贊成？
成熟啲啦，你對自己嘅理念都根本唔堅定
講乜鳩爭取民主

老實講, 唔好講係咪因為錢, 但以達哥依家知名度, 佢表左態反對或者叫人6月9出黎既話, 佢好大機會被人追究, 達哥細膽唔係第一日, 佢龜縮沈默真係咁難明咩 高登出黎叫人佔中都拉左幾個啦, 你地真係想見到呢D結果? 不過我都明白, 香港人最喜歡就係睇人仆街

利申: 我都係

問題係
咁當初就唔好
扮曬兄弟 同路人 咁
吸引一班兄弟支持啦
之前佢講過乜你又知唔知?

仲有ban人嘅自由
仲有坦克碌豬嘅自由

只能講句
現實達哥企嘅位同部分連燈仔期望唔同
佢地一時接受唔到姐 無話邊個啱邊個錯
69一事咪當大家睇清對方囉 有咩好嘈

好撚想69一獲熟
香港人剩識睇人仆街，跟本唔應該有民主

仲惡過共產黨
反共有望

佢講過乜？
佢講過契弟走得摩
佢講過一野轟落去
佢講過喊出嚟
佢講過matrix入彈
佢講過好多野都同打機有關
今時今日佢累積嘅人氣全部係佢開台打機得返嚟

定係你想同我講佢咁多fans係因為佢撐928？

查實大道理就個個都知 講道理係無用既
根本有班人由backup佬事件就想佢死
而依單野又牽涉到69 64 班五毛又參一腳
咁佢地同仇敵愾 自然成件事就發酵得好快
要屌既就屌班傻仔俾人導到

你呢d 人推兄弟出黎做炮灰，你仲衰格

以前係佢每年自願講六四 以及後來的佔中事件
無人拎枝槍指住 逼佢講
今年六四問佢 六四點睇
我見你達哥每年講 每憑香港新聞大事都有講
而家相同日子問你就變左 強逼表態 好有壓力?

依個係你已經先入為主 覺得 underground_dv容納唔到理性討論
問達哥點睇就係唔理性 想搞事
而且係咪一定要關我事先可以問? 想同達哥互動 問下佢意見
正如新聞報導問專家 市民意見
明哂 原來達哥觀眾無發言權 問都唔比問

唔好意思
如果佢一開始就表明自己立場
再開台打機
佢一定冇咁多支持者
而且我唔喺批評佢企邊面問題
專登避開不談，同之前嘅佢已經好大分別

一句到尾啦
係就係 唔係就唔係
就係咁簡單
你咪繼續盲撐佢囉

達哥比連登仔屌到收皮
反佔中又成功左一大步
下個屌邊個公眾人物好？

BOB叔

推比班連衛軍

其次係部分達哥粉絲 護主護到呢 單純問達哥一句六四點睇
達哥每年自願講 原來今年提六四 反送中
係對達哥好有壓力

chatroom 有留言話達哥變左 班fans即刻衝出黎吊 搞事死開
有訂閱者甚至話 我愛中國

屎萊姆同屎嫂拍片 小米開箱 淘寶集運就係大陸狗 大陸西
達哥拍天貓 簡體字 回鄉證 = 搵食姐 唔拍片你養達哥?

達哥信徒可以堪比 當年文革中國人 完全將毛澤東神化
係佢地眼中 達哥係真主 絕對唔會有錯 任何舉動都岩
提出反對意見既人就係波台狗 連登仔搞事 連衛兵
問都唔比問 咩都係非理性討論
達粉唔係真係當達哥係紅太陽呀?

之前見到有巴打問點解369洗版冇事 但8964就會bam
想問下係咪真 暫時都未見到有咩回應

依家開台前要政治審查
要符合「連民主」先開得
仲惡過中共
表態就吹奏
唔表態就碌柒
掂！敲打鍵盤睇人仆街最開心

奶共達

明顯假啦

都唔知係唔係五毛策略黎,成個連登討論達哥把撚咩,而家呢個moment focus喺9號好過啦

replay、youtube comment，完全唔見有事
Facebook post都有人屌達哥

全部睇得返，我就唔知ban人講法邊度黎，冇證冇據，反達黨又信到十足

以言入罪 我聽過

原來袋傢連唔出聲都係罪

勁

話人連衛兵果根本捉錯重點。依家d人唔係屌佢唔表態，係屌佢變左。如果佢不嬲都唔講政治淨打機，根本唔會有人屌佢

惡撚過中共
唔公開大叫我愛黨就等比人批鬥

話佢哋係紅衛兵唔過份

過咗9號先至屌到佢上天花板啦,成個連登全部達哥達哥,而家屌佢9號會多咗幾萬人咩

連登有咩呀

連式民主囉

成班中小學雞冇批判思考，話咩69用暴力示威都成堆正評

唔好再用年年講64依個point啦，根本唔存在所謂嘅每年講64，上年已經冇啦，上年64期間佢去咗公幹呀

民主社會下每條法律每個政策每個公民都有責任去表達自己支持或反對，如果人人騎牆中立等答案不如結束一國兩制，所有事交比中共去決定人人做隻聽話港豬就唔洗被迫表態咁辛苦只需要等待睇下邊個不幸比中共拎去劏！

咁佢正職係gaming youtuber唔係政治評論家

就唔就逃犯條例表態都係佢自由，唔能夠因為呢樣嘢去批判佢變咗，因為佢返工做返好自己份內事就係打好機就得

求其數下關於達哥嘅post起碼過廿個

好心啲小朋友分下輕重,而家最重要係咩

死啦 到底我以前睇咗邊個達哥
我係咪真係睇咗劉以達呀

跟本應該當人肯公開表態係bonus，冇得強求。

呢度有一部分撚屌真係唔配有自由
唔怪得成龍都講咗句中國人係要俾人管
啲支那劣質基因溝晒落香港

我當中共倒台
呢班連衛兵只會以自己心入面果套民主去迫人取態同支持
到時中共變連共，獨裁精神不滅

唔開台都計

又借題發揮，講撚夠未，搞夠分化未
好撚悶啊

推！ 成班on9都冇批判思考

唔明點解要迫人表態
69要上街既 洗乜講咁多 唔通去打完卡走咩

寫咁多隻字講廢話都係第一次見

達哥佢有選擇唔講既權利，
但我地亦有權衡量佢既channel，
甚至佢個人既價值，

由佢打簡體game，教人申請回鄉證，
到今晚封台，證明佢支持中國，

當芸芸Youtuber都敢去為港發聲，
而佢唔敢，對於一般土生土長香港人黎講，
呢樣野己經會對佢個Channel，
同佢個人價值觀大打折扣，
再唔係同聲同氣，兄弟齊上齊落既感覺

香港係競爭好大既社會，
一個少少既缺點已經打擊一盤生意，
好彩既佢係香港遊戲實況界企得住，
如果市場有其他替代品，佢應該就係咁先

星期日連衛兵行得開心啲

屌你六九未到已經瘋狂被位人入

連衛兵

on9

其實呢度好多人都冇睇過佢開台

講啲嘢又悶又唔好笑

我眼中就係一班連衛兵恰緊一個正常市民，同建制狗喺啲呀婆度寫掌心雷一樣

你都弱智 又話要民主 但又要人一定支持你 同一陣線 咁你算咩民主
更何況達哥經營左咁耐先做到香港gamer第一人 你地有咩資格要人表態
你地垃圾地底泥無負擔炸 達哥無必要陪你地癲 達哥重來都唔係咩政治人物 何來立場可言

雨革已經有眼睇
學魚革 外國示威先有用

香港人根本唔明咩叫自由

鑊鑊都係咁啦
選立法會、立會補選、6469有邊次唔係鬼打鬼

連衛兵真係痴撚線 切身體會

其實心水清嘅都知達哥係企邊面
佢表咗態又驚俾大陸搞
唔表態又要俾你地批鬥
我地唔係公眾人物無包袱就話講咩都得
有無人擔保到達哥表完態之後唔會被消失

逃避公民責任算乜嘢正常市民，又唔係問佢想生或死，只係問對一條新法律嘅取態有幾難答？

用殘體都係自由

好撚奇怪
連尼住無表態 64無轉黑白icon無人屌

連衛兵點會care呢啲

中共捉撚走咗達哥佢哋又唔駛負責，可以繼續做鍵盤戰士

喺香港搞抗爭真係難為咗班帶頭人士，大家睇下有邊個帶頭嘅未俾班連衛兵批鬥到變過街老鼠？

最柒係臨69前搞內鬨俾撚晒班連登三毛入同恥笑

如果你係公眾人物，你又有屋企人，呢條問題就會好難答

本是同根生
中國咁多年黎都係鬼打鬼

如果連登仔發起一人一身份證反惡法
咁我就真係

由928開始
每次去到緊要關頭都會有人煽風點火狗咬狗
最後每次都係分化導致失敗
每一次都中計...

利申 69會出

個讚係比樓主打咁多字

其實同生死冇分別，而且係兩條死路

而加喺達哥面前有機會遇到兩個情況
1. 表態支持，佢以後台都唔駛開，因為佢已經冇晒個人形象可言，因為大家睇佢打機唔係因為想減壓想笑，而係政治取態唔同，冇人記得佢喺呢個工作上所做的一切，只係會記得佢係賣港賊
2. 表態反對，佢有機會俾老共坐洗頭艇捉去勞改，冇命還好，有命返嚟佢日日被迫撐共，結果大家只係會遲啲屌柒佢

呢條條例可怕嘅地方就係佢要將洗頭艇合法化，嚟緊解放軍隨時可以喺香港捉人返上去。一啲知名人士嘅人生安全俾我哋危險得多，點解我哋唔係6月9號出嚟發聲保護所有嘅香港人而推達哥去送死？

我又唔覺得問佢意見同要佢表態係侵害言論自由
佢既支持者同fans都知道佢對新聞有意見，會發表睇法
經過咁多事（backup佬，64），達哥fans都開始懷疑自已仲應唔應該支持達哥
咁問下佢意見，想知道佢睇法有咩問題？

部份達哥fans 如果知道佢支持送中，係會唔睇架喎，即係佢既言論同取態就係佢fans支唔支持佢既criteria
我認同即使達哥支持送中，我地唔應該歧視佢或者bully佢（呢樣先係言論自由），但唔再支持佢有咩問題？
當然有部份達哥fans唔會理佢政治取向，咁佢地咪繼續睇直播囉

到時應該一萬個人都冇

留言內容反映年紀

一個開台直播打機嘅kol立場比69更重要

大是大非玩緘默, 即係幫暴政助紂為虐. 唔好意思. 呢D偽正論慳D LA.

Show Blocked User - 連下四城

Ok,得喇,達哥正仆街,咁可以focus返喺啲正事未?

已經討論咗條仆街十幾廿個post喇

如果可以用狙擊達哥嘅時間去啲五毛論壇出多啲post叫人反送中，爭取多啲中間立場人士嘅支持，個實際效益應該會大好多

你呢D寫咁少隻字講廢話我都成日見

今日返工有無掛個牌係身表明立場？
或者唔洗講立場，有無mass mail全公司cc埋啲客中立地講解六四同叫佢地了解反送中？
「講幾句好易姐！」
你禁個制打幾隻字甚至copy and paste夠好易又唔做？按照你地logic，講解下想人關注又唔係有立場，咁你自己做咩唔做？
大家都係怕後果，double standard心照既，但都咪咁大聲丫

呀仔 佢雨革個陣特登開sleeping dogs 特登攞把黃遮
都唔叫表態 借古諷今都唔叫表態
咁佢講 永遠企係百姓個一邊又叫唔叫表態呢？

要求所有藝人kol就其政治立場表態，不表態者全部都係賣港賊

咁佢唔答你都係言論自由

其一個和諧既社會唔係一百個人只係得一把聲音，係應該就算有一百把聲音都好都可以好好相。如果達哥佢而家揀唔係呢個平台表達再表達自己意見既時候，呢個就係佢既聲音。另外呢個世界唔係非黑即白，唔係話反對送中條例就一定要表態支持。利申:反對送中條例，亦無睇過達哥直播

敢奶唔敢認

今日你狗达 光明正大話為生活為搵食

大家兄弟都會體諒

而家做鴕鳥 笠水狗 等丟淡左又當冇事 繼續嘻嘻哈哈 食兩家茶禮

抵比人屌啦

咁唔洗迫人表態，唔鍾意佢唔出聲咪以後唔支持佢

如果佢因爲俾你地迫去表態反對，事後俾中共引渡番去話佢癲覆國家，係咪你幫佢上大陸坐監？係咪你養佢屋企？

竟然話有權衡量佢既個人價值，你同個d欺凌者有咩分別，因為佢唔埋你地班child登仔邊就要公審佢？平時一d欺凌post又扮到好正義，而家又去做欺凌者

你地同d迫人公開表達愛國既大陸人跟本一樣，唔熟情況既人會對你地反感，覺得道理唔響你地個邊，都唔知你地成班係咪鬼

而家咁同文革無咩分別

达哥依家最大嘅問題係自我審查
連777都會係64到講今日係一個特別嘅日子
达哥連新聞講都唔講提都唔提
如果佢由第一日都唔會講下新聞時事
我地今日迫佢出黎表態係我地唔啱係地我推人出黎死
當日达哥口口聲聲話自己永遠企係雞蛋一邊
依家自我審查到咩都唔敢講
我都明白佢要食飯 要搵錢
唔係要你揀企邊一邊 客觀講下今日有咩事發生都有問題 我地最需要恐懼 就係恐懼本身

達哥: 你係班連小兵既偶像黎。咩政界KOL, WFC

佢地逼宮係佢地低手,與其話佢染紅,不如話係變得好商業化。 只係你明哲保身既行為係大事大非底下已經值得我既unsubscribe 。

佢唔表態 69失敗咗之外咪可以繼續食中國同政府啲大水喉廣告囉

唔知佢簽拍青年展翅份約有冇條例唔俾佢政治表態呢

聰明人緊係唔表態啦 係我地班戇鳩先冒俾人送返中國坐監嘅風險 幫啲為搵錢唔敢講嘢嘅人出聲遊行示威姐

真係我地啲傻鳩先表態 所有打算去遊行但屌达哥唔表態嘅都係鬼

因為有一班人係鬼，最叻玩滲透分化轉移視線，另一班弱智既被扇動去鬥響政治上冇權力既香港人

如果佢開聲話 「我唔會答」 咁先係言論自由
問佢佢唔出聲，我地咪再問，就係咁簡單者

仲有d 傻仔拉埋其他人黎講。 達哥本身係高登出黎，，由jtv 轉到twitch

咁你咪花最後呢幾日響度發100個post去鬥達哥囉，唔阻你
我就繼續向身邊人解說惡法一齊69上街

其實要佢表態，唔代表要佢走出黎大叫打倒共產黨
要表態反送中大把途徑
係直播暗示句叫人6月9出下街或者去行下cwb 好難咩？
咁大家都知佢咩取態唔會屌。
如果咁都洗頭艇，咁連仔都可以賣呢個post d人比大陸，大家一齊坐洗頭艇咁解。

我覺得重點係達哥一向對社會事件對新聞有評論，大家係鍾意佢打機同埋佢個人先擁護佢，而家死都唔出聲，老實講咁我懷疑佢投左共想搵清事實都唔得咩

其實好心酸

69嘅本意就係反惡法
就係咁簡單
我哋只係要為自己嘅立場去捍衛香港嘅司法獨立制度就可以，唔需要去干預任何人嘅立場

我有不祥預感到時成個遊行會俾人騎劫

係沉默

首先，達哥醒目仔，連登仔講野無須後果，佢自己就要負擔一切，唔存在迫佢反對呢回事

至於經濟價值呢樣野就永遠存在，佢有權禁言既同時，被禁言者變相係損失發表言論既權利，特別係佢係講求互動既平台既主持人，呢點特別重要

從來佢都有權唔表態，但選擇沉默都係一種意向，而且佢之前既行為已經係一種表態，我地係咪可以覺得佢唔岩聽，變左質，而有unfollow既權利？

如果集體叫達哥發表意見係欺凌，咁69遊行叫林鄭表態，係唔係欺凌林鄭？問火雞姐有無偷手機，係咪欺凌火雞姐？

有d 本身無睇過達哥台就收嗲啦

又唔了解達哥係點，開台風格係點。同以前到宜家加轉變係邊到，觀眾年齡層轉變又唔知

宜家chatroom 有一批好早就睇開達哥 見達哥幾年間既政治作風轉變，，有一批就遲加入 年紀較輕 ，就處處擁護達哥 不經思考

你地無睇過達哥又要加把咀。一黎就話人紅衛兵，又話咁多人恰一個

唔知完美世界m又俾幾多封口費呢

點解咁多人攻擊達哥，主要因為佢支吾以對既態度，你見高Ling同譚校長正正常常回應，有無人再追擊，

達哥作為公眾人物，姑勿論係咪政治問題，係一個追求真相社會，沉默係一種方法，但唔係最好既方法。

好心達哥學人地高Ling，連登班垃圾又係度逼高Ling表態，高Ling不知答得幾好，好過達哥依家做縮頭烏龜。

封咪唔算表態咩
同啲店鋪停業一樣 佢地都冇真係表態

連登仔只有屌人老母打橫嚟嘅自由
係唔會理會唔會侵犯咗人地嘅自由

問點睇/有冇咩評論咪逼人答囉
調轉諗你過年俾親戚問拍拖未/讀書點/份工點，咪一樣係覺得俾親戚逼住答，唔通覺得好關心自己好溫馨咩

到咗呢一刻 表唔表態已經唔係重點

你都on9
咁人地無自由問咩？ 你唔想答咪答句 我唔會評論或者我唔會答。
係咪問下過年親戚問你讀書點份工點 你都屌人侵犯你言論自由先

其實呢個說法套落一d普通行業係完全無問題
但YouTuber 成功係咩原因先？
點擊率

我從未係達哥post 留過言
都唔係黑粉/達粉

咁衣加有一部份人想佢就事件講解一下
內容唔係一定要非黑即白咁支持/否
咁佢唔想講 保持緘默

咁自然會有dislike 嫁啦
因為你YouTuber 做左d唔岩觀眾口味既野
咁咪比人霸睇/dislike
我唔明有人黑佢有咩問題

你嘅言論自由係侵犯緊人地嘅自由喎，人地冇權唔出聲㗎咩？
人地唔想答都要人地答唔想答
咁就叫做畀自由人？
根本同中共冇分別，2個極端

得啖笑

大義前保持沉默 先是一種罪

當年納粹屠猶，就係大批人沉默
香港今時今日面臨危機，重係都沉默根本係仆街
樓主我屌你老母

有權唔表達意見

btw你的口吻咁似政府話即係有幾百萬人支持修例咁嘅

你究竟知唔知咩叫言論自由？
言論自由除左中傷同威脅傷人係可以批評人架喎
佢有權唔答，我有權問，唔被禁言先係言論自由喎
佢係可以唔答，言論自由亦俾左佢d fans批評佢既權利。
佢答支持送中既我地亦可以屌佢投共，但唔可以威脅打柒佢或者殺佢全家。

你呢d on9唔俾人繼續問，先係封殺言論自由喎。某d連登仔d水平真係得啖笑

你點知佢有冇用不記名方式發表意見，似係你想佢登大字報講到明佢嘅政見多的

同意，戴mask就係鬼

我個人認為重點唔應該擺係達哥表唔表態，而係佢個人上既轉變。

我自己由sleeping dog 開始睇佢，睇住佢由咩都敢講變成對任何政事視而不見，對於一個睇左咁耐既觀眾冇可能唔覺得有問題。

有呀，既然冇問題咁你屌乜柒

照連衛兵既講法，有一百萬人去游行即係等於有六百萬人支持送中條例

人權自由咪講到明唔可以侵犯人地嘅自由囉，成班盲反又唔睇下un文件點寫民主國家保護埋選擇唔發聲之人，成班再次睇唔到，最後係咪唔俾人用不記名方式發聲

完全唔明白點解要去瘋狂狙擊一個微不足道嘅打機直播YouTuber去表態
平時無睇留意開YouTuber真係唔想在意呢啲人

照你方法解文革紅衛兵都無問題姐
公眾人物唔表態支持咪拉去批鬥
完全合邏輯 有前因咪有後果
但唔代表件事文明
尤其而家開post開到似係佢表唔表態
仲重要過條例通過

將件事又帶左去娛樂版
不過香港人一向都係重c1
多過重a1
會係咁亦係無問題

新一代中意youtuber,對佢地奉若神明

垃圾連衛兵

守護香港 人人有責

為保持紀律部隊在市民心中正面形象 減少害群之馬 請市民拍下所有 違反人權之情況 影片需有1.狗牌號碼 2.猙獰狗樣 3.違反人權過程 eg打手無寸鐵嘅學生 （就算頭2樣冇都冇問題）

影片請不要於社交媒體發佈

待一同整理後 影片及有關資料 將發送盟國內政部 以便日後 違權者及其老婆子女 於歐美人權法案下 永續中國人身份 今生永久禁止入境歐美日等國家 及打擊資產向外移 與子孫共享中國人榮耀

利申 支持政府執法 我愛毛主席 不鼓吹任何暴力行為

反中冇能力叫後生個班去，唯有屌到佢地去

我copy返自已另一個post既留言：

我要強調，達哥6~7年入面99.99%時間都係打機/搞笑/無聊野，餘下0.01%先係大家所知既「講政治」，達哥就係由始至終冇大家想象咁敢言

其次，我地個個都係匿名發言，人地就真名，有咩事上黎係要付出代價。多年黎大把人被打壓，有人被斷收入、有人要坐監，佢唔想講咪由佢，多幾分體諒下唔係好難。

採用反民主的方式來「爭取民主」

如果送中真係成事，你覺得政府會搞鳩達哥定搞鳩你先？
佢都係一個普通人有屋企人，如果到時被自殺，係咪先開post話請珍惜達哥？
再講你話覺得d觀眾唔係強逼，你睇翻呢幾日個chatroom d人狂屌，失望還失望，香港淪陷仲第一時間指責翻香港人，一係就話人奶共，表態就俾人話攪港獨，你滿足唔到所有人

你咪去政總引火自焚反修例囉，如果全世界迫你去自焚你做唔做呀。

呢個啱
連登用匿名 講嘢唔洗負責任
有幾多連登仔平時留言講嘢
係會用真名發言表達出黎？
唔好講政治/送中
平時連登仔屌人或者鬧人臭雞都唔敢用真名啦
用真名表態 唔係個個都可以接受到之後一連串嘅打壓

其實樓主諗多左了
個班都係達哥對手既打手
我想講商業社會用既打手比政界都黎得狠，因為直接關錢事

亦有可能個班係政治打手，曲線令到中立人士對69反感

反中有能力叫班中年人/老人出去嗎？
我覺得可以感染到本身盲撐個班
仲更加好喎

咁就比班送中人士伏到

好坦白講句，如果係逼人表態就真係唔妥既

不過宜家一個較大既質疑係隻字不提，如果達哥不嬲都只會講花邊新聞都算，但係事實又好似唔係咁

用聲音對抗槍火？當年係德語地方除左猶太人邊個會撐番猶太人

依家你地都唔係問咁簡單啦wor，又叫人達狗又話人縮頭烏龜，人地唔表態就開十幾個post，話人地借兄弟上位，當年點點點

客觀陳述香港發生緊咩事都唔得？CCTVB都有報喇，達哥依家連提都唔敢提，好似生活喺平行時空噉日日歌舞昇平
同埋你睇清楚，冇人迫達哥歸邊，冇人迫達哥反修例，係屌緊達哥自我奄割隻字不提啊

選唔選擇沉默係個人嘅權利，呢個先係真正民主社會應該有嘅嘢

仲有，德國殺猶太人唔關沉唔沉默事，呢個係源於宗教分歧同猶太人暴富嘅經濟衝突，就算啲人唔沉默一樣係死

如果你擔心香港面臨危機，請你
1. 盡自己最大嘅努力去令身邊嘅人（尤其係廢老們）知道究竟條例有咩可怕，點解你要企出嚟
2. 即使去唔到街站，都去多啲唔同嘅論壇，特別係五毛論壇令多啲人去關注
3. 到時準時出現遊行

大家都係反送中，我實在唔明點解你要屌樓主老母，好冇禮貌

呢個係批評定係批鬥？

不嬲都講緊達哥自我審查64加隻字不提逃犯條例，係班真達粉spin去屌達哥表唔表態

問題係政權一直打理港人你都唔出聲邊個幫你出聲?
樓主就係五毛迫港人唔出聲做港豬
我屌你老母

G持達哥 6月9唔出了
叫埋班fd再叫人一齊留屋企
橫掂都唔關自己事

今次點會叫唔到？？？？你知今次係反送中架何？

and u sure你個的叫感染班後生細仔，愈叫愈走咋喎

同意

但即使佢變唔變都好，我哋都冇迫佢表態嘅權利，如果因為政治問題而接受唔到佢嘅為人大可以unsubscribe 佢個channel

仲有64果日有人係chatroom講64比mod ban, 仲以為返左支那

SOR, 冇睇內文就屌
樓主好波
邊撚個唔出聲就係港豬五毛

五毛收皮啦

達哥封咪事件：言論自由的真諦，就是擁有保持做259的自由

咪就係有權唔做，而你侵犯緊人地嘅權利，講到唔做唔得咁囉，你都講埋個道理仲未醒？

btw我去唱今天我呀柒頭

收皮啦迫人做港豬以為自己好威?

講呢件事唔代表表態
可以中立咁講
反對咁講
支持咁講
不置可否咁講
好似電台主持唔透露立場咁講
可以提完但表示唔想講
但唔係當乜事都冇又唔同人傾偈

達哥係變左 但呢種變係必須
佢既影響力 由零變到連我老母都認得出
佢仲有冇咁容易去講野呢? 講句野俾幾萬人睇住
佢以前開台講野 係分享個人睇法 而家佢講咩都會變左帶風向 多左好多考慮 唔係站係佢角度既我地係唔會明

達哥定位係咩?
民主鬥士? 港獨之父? 特首? 革命家?
佢小丑黎咋 志在俾娛樂大家 有冇必要叫個小丑表態呀? 玩三國殺都唔會一開波表反啦係咪?

表態對"達哥"呢個身份 有咩好處? 佢表態你打飛機射得多啲定點?

開台既"達哥" 唔講粗口 咁佢本人講唔講粗口丫?
每個身份 有唔同規則 "達哥" 係娛樂家 逼佢做乜?

連登仔:UN 寫個的人權自由都係廢嘅，同我同一想法就係民主自由啦

支持, 出乜野呀,
我地都應該學達哥一樣擁有保持緘默既自由, 大家一齊享受言論自由

政府夠侵犯緊港人言論自由啦
你唔出聲, 任佢侵犯就冇問題?
on99

「自我審查」指特定政權下的媒體機構在向公眾發布訊息前，部分內容已受到媒體內部自己的審查，審查內容主要為：政治性敏感議題。

可唔可以講下打機實況頻道有咩責任確保發佈全面既公共訊息？仲有人人都開得既twitch實況幾時變成媒體機構，達哥最多咪普通用戶一名

如果個個都唔出聲就會比獨裁政權屠殺到一個不留

點會唔關事?你反抗起碼唔會死咁多人，納粹亦會因為內亂底下提早瓦解

從來觀眾都只有睇同唔睇既自由
唔知幾時開始班連衛兵覺得有權迫人講政治野
去洗人版,狂發po乜尻痛心疾首
人地立場變又好唔講又好關你尻事咩, 咪撚睇囉
講到好似自己係達哥老闆咁
家下搞掂達哥啦, 捉下一個祭旗啦

喺連登，玩三國殺要寫明自己身份喺額頭到，你冇寫就係中共派嚟嘅

公眾人物有影響, 當然唔可以做錯事去影響市民

死港豬, 你個仆街迫人做港豬以為自己好岩

唔會捉，因為其他人唔好恰

岩丫

到時幫到盡 電競滑鼠鍵盤ready

佢有咩責任去陳述？

你又問下自己喺69除咗會去遊行仲可以做到啲乜？點解我哋唔可以做好自己先？出去派傳單又好，上唔同嘅網站宣揚69理念又好，我哋都有能力做更加多而唔係企晒喺個道德高地上面批判人

一定係啦
你講得非常冇錯
唔識讀下書先啦呀大歷史學家

你係垃圾係五毛冇人睇你當然唔使表態
有影響一定要表態唔可以做港豬

牛唔飲水

德國入侵波蘭，各國袖手旁觀，德國先會壯大

所以冇用公開身份支持？

你個收錢打手 收皮啦

「2. 在大是大非面前，保持中立是否就等同極權惡法呢？這很視乎你的身份背景。以目前政府與中共的強勢，作為一個有公權力的官員或議員，他的「中立」明顯就有著向政府靠攏的嫌疑；甚至乎一位時事評論員，假若竟對此議題完全不聞不問（例如某國際關係大師 ，你又唔見有網民走去迫宮），先不論其立場是否可疑，作為一個牽涉中國、香港、國際的重要議題，評論員竟毫無見解已是一種專業失職。

然而爆機達是何許人也？他擁有公權力嗎？他是一個打機Youtuber而不是一個政治KOL，為何有責任一定要說任何政治新聞發表意見？」

到底留言既人，有幾多個有睇呢段

佢有無講過話今日好和平大家都好開心啦啦啦？
當然達哥可以交代得更好，
係有不足既地方，
但唔講自然有佢既原因，
就正正係滿足唔到所有人，
先決定唔評論，
你有無睇波台d人用呢件事無限放大再放大？
不斷用當年當我地係兄弟依家笠晒水乜乜乜，
又話人為錢乜都做得出點點點，
依家逼到人地休台就覺得係勝利，
真正既目標都未知係乜

點呀連衛兵
想批鬥邊個呀又

講乜班友都屌嫁啦
點解要聽你教佢做野先？你一定岩？

D連衛兵係咁
所以 9/6都係唔撚出 谷鳩氣

立場唔同就屌人港豬嘅連衛兵上線啦

縮返入你老母個閪到喇，無人想要你出

唔撚出聲唔撚理政治
淨係識食識訓, 唔係港豬係咩?

唔出聲一定錯因為做港豬

好想知一班話自己講64比人ban既人有無cap到圖定係自己係咁洗版先比人 ban

而事實唔係個個都唔出聲

我身邊好多人，同埋我自己69都會出嚟
達哥唔出聲係佢嘅事，但我可以盡我自己能力話俾身邊唔同嘅人知道呢一樣係好嚴肅而且我嚴重嘅事情

而唔係走去迫人表態

乜達哥無評論過時事咩
講到尾大家都係估緊休息嘅原因
講緊因為佢嘅所謂中立影響到小學雞chatroom正常運作

雖然逃避係可恥但係有用
所以大家嘅焦點唔好再落喺呢個懦夫身上
唔分化唔批鬥 做好6.9先係香港人同child登仔要做嘅嘢

btw我覺得99％都係因為要去e3所以開唔到台分分鐘陰陰嘴笑緊

咪單單打打喇，試下俾下論點喇柒頭

輪唔到獨裁者殺 會俾你殺死先
"達哥"冇表態 唔代表佢本人點諗 再者 佢立場係點 關你咩事? 佢支持/反對/中立既權利都冇? 可能佢真焦土 冇心留戀香港 又得架 唔表態 關你撚事? 係呢啲時間咁關心一個小丑 仲得閒理達哥

佢冇責任，但佢每年都會主動講，得今年唔講，大家咪奇怪囉

Gestapo

大事件當前
Chat room 係咁講
你唔想講咪話自己唔方便講，都叫做有回應呢件事
而家達哥當冇事發生，離唔離地左啲？

呢篇文個著墨點唔淨係達哥
而係好多比較年輕嘅人唔明做好自己先係幾重要

要理解你背後爭取嘅自由，民主係咩一回事先，
唔係嗌住打倒乜乜物物，之後就用盡方法去做，
甚至違背爭取緊嘅野

當年雨革我都係咁，自己出去，自己想爭取，
所以就好大條道理去屌鳩人沉默的大多數

收到
69唔需要人出
唔出果班一齊縮返老母個西度
收到

心智未成熟既人呢度有幾多大家心照, 只需要兩三個三毛黨就可以吹起獵巫行動. 與其話了解言論自由既真諦, 不如話了解獨立思考既真諦

點解唔出聲就係港豬？點解你講就一定岩？

可能佢想賺人仔
可能佢俾人落封口令

既然佢唔想講嘅，迫佢表態都冇意思

巴打69見啦

佢上年去左公幹都無講，麻煩fact check 下屌鳩人

人地果幾個論點 你一句自己既幻想就可以打敗納粹 點夠你玩呀 你個論點冇力到咁

批鬥/公開處刑 永遠都唔會過時 係平民最佳免費娛樂 由古時既公開斬頭 轉到網絡平台 亦係一樣咁多人食花生

啱

無去e3好耐啦係都係去ea play

其實我係指 班廢老盲撐送中法例 乜鳩都唔知
佢地仲要去投票 又好宣揚送中好處
又分享六九遊行嘅收錢縱火傳言
諗方法阻止呢啲情況發生
用其他途經去感染呢班人
仲好過去狙擊一個小人物
呢班連登仔搞到分化
令佢地完全唔識批判思考
只係知道唔表態甚至表態都會俾人狙擊
其實咁樣仲更加令班細嘅更加驚政治

連登仔而家討論就係推向極端
總之出聲就會有奇蹟，
講就大大聲，但係理想主義到暈

64夠多人啦，咁多年嚟做到啲乜？

巴打，好感動可以有一個完全睇法一樣嘅人

呢篇文咁撚鬼嘅

中立，佢紅底架中你老母立咩

唔駛出糧呀？你養呀？

達哥開直播係一個媒體
Fifa時段就係會講時事同表達意見
我唔贊成迫達哥表態
但隻字不提就係自我審查

代表可能你之前都同我一樣柒過

成日話政府搬龍門 你連衛兵咪又係
利申撐69

咁逼個紅底嘅人表態係咩玩法？
結果而家係惹人反感

你可以覺得反感嘅都係柒頭，00後，港豬
之後繼續眾人皆醉咁去圍爐

但用雨革同魚蛋答你，結果都只係分化，
之後令大家難得聚集嘅力量分散

所以喺以言論自由自詡嘅連登
做唔到百花齊放，互相尊重，其實係好可悲

達哥件事好遺憾
some will fall and some will live，達哥就做咗fall嗰嗰，而且係畀自己fans屌到摺埋
唯有靠剩低嘅人69繼續努力

69 叫完，610咪又係返工

就算達哥表態支持，咪又繼搵人仔

CY 30年前夠話反64屠城，依家又咪人大

呢段真係重點

佢雨革個陣係最初係從未表過態
係之後警犬放催淚彈之後先講
冇睇開唔好人云亦云

禁人言=言論自由既真諦 你識條春咩

你係鬼從中作亂搞衰件事梗係一面倒咁講，真正了解民主唔係強迫人發表政治取態，好似中國的weibo咁時不時要藝人留紅色宣言，當然你咁鬼就梗係會扭曲埋人權民主自由嘅定義

又話咩年年講六四今年唔講 chatroom講8964比人ban
做下research先拎出黎反啦

唔係扭曲，係根本唔識

其實立場唔一定要完全一樣，都可以 一同 支持89反送中，無謂分化政治正確，我從來都唔認同香港民主或任何遊行示威要屌出嚟，就算好似個條on9咁屌到後生細仔上街，or 講佢想聽嘅立場或做法，都唔last得長

依家好明顯就係波台班人帶頭反達，
然後中間有班睇過下又無睇既
就突然話要唔再做達哥fans 好失望點點點
比人manipulate 左都唔知

有d人唔愛香港 疊埋心水唔理咁多賺錢之後移民唔得架咩？

出世係香港冇得選擇 唔係老馮要愛呢個地方架wo
你愛你咪爭取囉 我唔愛咪唔出聲自己默默賺錢

而家屌鳩你連衛兵係因為你逼人地同你愛埋一份 口吻十足十大陸果d 唔愛中國就滾出去 既言論

幫政府嘅展翅賣廣告

講撚到咩

果班波台狗真正目標咪就係睇人仆街囉 唔抵得人地打下機就賺到錢咁輕鬆 自己就做到狗咁 賭波又輸撚哂

跟住走出黎鳩up幾句話達哥冇表態 就引到班心智未成熟既連衛兵去批鬥埋一份

十足十當年毛魔為左爭權搞文革 班冇腦後生仔就跟埋一份去批鬥老師老豆老母 笑到最後既只係毛魔

大佬批評同批鬥都唔識分
而家唔gur d fans有無抄佢家？有無上門捉佢出黎打柒佢、迫佢上批判大會呀

問佢地重溫邊分邊秒講一句64即BAN冇人應

你都on9 老馮要比你問？
試下有個人打住言論自由既旗號
日日去你屋企門口問你老母有冇做過雞 你老豆鐘意用咩花式屌你老母
睇你會唔會覺得滋擾屌鳩人囉
人地個台 人地有權接受你講咩 唔接受你講咩 關言論自由乜春野事？

今晚九點半！我哋連登仔一齊殺入達哥直播，迫條撚樣表態！！！

講到咁都唔係叫逼人表態
而當日真係成村人去洗佢chatroom

而話「想佢中立陳述」只不過係俾人屌之後嘅幌子
都係想佢講啲你哋想聽嘅說話

所以話自己醒覺既人，我真係得啖笑

你都on9，而家問佢點睇64，點睇送中喎
乜原來等同問佢老母有無做雞？ 中傷人係言論自由咩？
係有小學雞係個台搞事但唔係大多數喎
大佬呀，認清言論自由係乜先啦

如果我係條街開talk show，問台下有咩問題，點知有人黎問我點睇64，我想佢問64有咩問題？
我唔想答咪話我無意見。
第二條友再問我點睇送中，我唔想答咪話我唔想撚答。

唔通佢兩個問完，我扮聽唔到，搵實Q打鳩佢地走，再扮無野繼續表演呀？ 咁叫老馮咩？

係咪反連登了, 愛回家返高登了

搞事洗頻講真，真係大多數
再者一路打機，個頻洗得咁撚快，淨係睇字都睇唔切啦

你真係自我中心到癲咗

你係唔係唔知點解杜汶澤會俾人屌

唔開台仲唔係沉默，屌得啦

當初係高登推post叫人睇

又講潮文又講filter

好啦上位啦就封口

係呀，達哥開始用簡體個陣都屌過一排添
但我都唔明一班人入去屌佢，點樣等同批鬥
批乜撚野鬥，而家對佢人身安全同資產有咩影響呢講問
你最多咪話佢地阻住其他fans 睇打機同聽達哥講野

係，我都幾肯定呢個po除咗某兩三個五毛之外69都會企出嚟，但同時間亦都會見到大家嘅諗法係可以好唔同，彼此專重係最重要

經歷咗雨革，我唔算得上成長咗，但有一個體會

首先，究竟6月9號係為咩而企出嚟

喺呢度，每一個人都會講得出係反對修訂逃返條例，但實際遊行時唔知點解會spin晒去其他主題，我以今日喺連登見到嘅po嚟做例子
1. 林鄭月娥落台
2. 去唱LMF嘅WTF
3. 中共倒台
4. 香港獨立
本身呢4件事各自唔係問題，但當太多嘢出現果陣，大家可能已經忘記咗我哋出嚟個初衷

仲有，去叫人表態或暫想人企出嚟絕對唔係靠惡靠屌就可以，呢啲係獨裁政府迫人持有同一意見，中國政府夠話自己民主啦，民主到每一個選擇都係得一個選項

想人企出嚟，一定要俾人知究竟乜嘢係逃犯條例，點解香港人會唔相信內地司法制度，以及台灣早前要求當獨立案件移交逃犯被拒去到林鄭繼續死撐有逼切性修訂，甚至乎影響到外國對香港投資嘅信心，當中一環扣一環我哋係有責任要令多啲人清楚明白而選擇企出嚟，冇得靠迫

我只係希望出嚟嘅大家，再好好諗一下係為咩而企出嚟，堅守心入面嘅果套核心價值

如果你只係問一次既話 神早比人洗走左 admin想搵你個名block鳩你都搵唔到啦
一係你就洗頻 一係你就復制成句野十幾次 變一大段野引人注意果D傻西

用呢D手段黎引人注意 仲唔係滋擾咩
唔好當人冇睇過佢個台咁易比你誤導啦洗頻狗

都係個句，有人洗版又點 點解洗版可以叫批鬥
基本上佢求其回一句就唔會再有人洗 惡意玩野小學雞咪block鳩佢，以前都有人成日玩野洗版架啦
即使我無份洗版，我都想知達哥咩取態架喎
咁多件事（轉簡體、代言game等等） 好多fans都真係唔知達哥而家做乜鳩，開始有d唔係好想支持
咁要佢回應下，老實講我真係唔知有咩問題喎

洗頻小學雞咪block ，完全無問題
但上面已經講到想達哥表態，問佢幾句都係侵犯緊言論自由喎大佬
講到得兩三丁友想知佢咩取態咁就去洗版咁

之前冇咁多人睇都已經要引入bot幫封人

點解要回你?欠左你?
知唔知呢個世界有D情況係你唔想講大話 又唔方便講真話
正如你老闆其實好乞鳩你憎 佢問你覺得佢點 你唔想違心讚佢 屌佢又驚佢小氣嬲鳩你 咁咪沉默囉
沉默就係一種回應講緊心照 但D小學雞唔識睇人眉頭眼額下下要人講出口先得

不過連衛兵個個咁有風骨 寧死不屈 直腸直肚 係唔會明白我地凡夫俗子既煩惱架喇

我咪講撚左囉 如果真係好似你咁講「問佢幾句」咁簡單
個台同一時間咁多人發言 神早比人洗走左句野啦

佢可以引到人注意 又比admin搵到佢個名黎block 唯一解釋就係佢洗頻or復制一大篇野
造成滋擾先係佢比人block既原因 成班傻仔真係信佢話講幾句就比人封口 用下腦都知唔合理

做好自己本分咪夠 使乜理人表唔表態

我絕對同意係有呢d 情況
但我覺得fans 懷疑達哥唔係一朝一夕既事啦，轉簡體等等個陣都屌左幾個post
今次只係加埋咁多件事先嘈咁耐者

用返你個例子，即係我老闆懷疑緊我好撚憎佢，因為佢聽到人話我係背後屌佢老母，有次佢又見到我偷寫email同大老細投訴佢。咁佢問我覺得佢點，我沉默，佢燥鳩我再問多我幾次都好無可厚非者。

不過算啦，我同意上面有巴打講得好岩，都已經7號，呢個時侯再花時間爭執呢d小事，不如幫下計劃下9號點好過

佢都話係一如以往既立場
既然你知佢以前咩立場點解要逼佢講
等佢講完有位俾人入

就係你地呢d人洗版搞到佢唔播
抵你俾人禁言啦

睇黎其他人係無緘默既自由得達哥一個有問心 你地之前屌個幾多人為兩餐唔表態 就埋沒良心之類 根本就係睇人 龍門任你擺 而家連咩人地表態係有好多建立咗好耐既野要放棄 但普通人無所以達哥可以唔表態 咁包裝都得 講到尾咪又係錢 笑撚死人啦講民主 講個個都公平 把撚啦

今晚九點半！我哋連登仔一齊殺入達哥直播，迫條撚樣表態！！！

話唔係迫人表態嗰啲，解釋下呢個咩post嚟

其實睇連登d 討論，同睇大陸憤青講野真係好相似

作為追過/間唔中睇下達哥嘅我，唔表態係有啲失望，但我尊重佢呢個決定，每個人有佢既自由。當然，唔表態又係咪唔支持反送中呢?唔知。

但69過多兩日就係，所以唔該大家聚焦番番69，69加油。

其實班盲粉有無一秒鐘睇過班無話達仔表唔表態既POINT?
係咪咁癲真心覺得達仔呢幾排既事一D錯都無，主要係班流晒口水既細路「連衛兵」為反而反?
我覺得最恐怖係連達仔都以為係咁，收台係怕煩

香港人 自己人打自己人最叻 未戰先自亂陣腳 學咩人講民主 拎住民主個朵 將唔表態既人一個個批鬥

話唔係批鬥嗰啲真係好撚賤
成功搞死人哋之後講風涼說話

講真，我嗰日都打咗好幾次8964都冇bam

雖然你反達反口 明明一開始係迫人表態 但之後又改口話只係想佢中立陳述下

人地開直播想講咩新聞咪咩新聞囉 又一定要迫人講你想聽嘅新聞 咁想聽咪去毒果 白粉自己慢慢聽飽佢囉

而家搞死咗達哥你地開心啦 咁鐘意搞分化

有個類似bot嘅煩膠hoho唔知乜 係咁打一段野講6964都冇比人bam啦 根本係反達屈人

就算只係中立陳述 都好敏感 始終佢上左位 有啲野係唔方便去講 唔方便去做

同埋就算佢真係中立陳述完 班人咪就係繼續狙擊佢叫佢表態

中立即係對現況滿意

他是一個打機YouTuber

咁仲有咩討論空間姐
就係有一班人鍾意達哥唔係淨係俾佢打機個style吸引吖嘛
講咗十鳩幾次都係唔撚明

點解 原因就係一堆小朋友圍威喂 加上強加於所有人都要聽佢地 我以前都支持雨傘 出到去見到乜？ 成班係到玩 溝仔溝女 咪係呢一小部份人影響哂成個活動 最正係我估過左幾年 回望返自己 懶熱血咁相信都會feel到一絲尷尬啦？

紅衛兵來了

講得好好

一係一齊殺，一係一齊被殺？

達哥想講咩唔係不嬲都係自己選擇架咩？
就算講新聞佢都係話分享趣聞
原來而家係由觀眾話事

連衛兵好嘢
有唔少人因為連衛兵而69唔出黎

連衛兵係政府忠實打手
比啲掌聲自己

被人係咁迫， 邊個唔反感， 有啲人就係唔中意比人迫， 一迫我就直頭唔做

啱呀 明明睇咗勁多個post個個都迫佢表態 佢地之口都可以改口話冇 同777作風一樣

班人成日口講唔係叫人表態
只係叫人講中'講下件事'

其實好明顯背後既原因就係希望佢籍住'講依件事'黎作出表態既行為

如果真係純粹因爲唔講 64或者送中 既'時事'
我唔覺得有必要咁多人不斷批評依件事

咁又唔會嘅 但肯定起到分化作用

佢地個目的都係想搞分化啫

依班人只不過係不斷依個籍口黎合理化作地依種批鬥既行為

連登仔只准自己敏敏芷若 不准達哥睇簡體唔講政治

對於你嚟講可能真係一條普通問題
因為你冇影響力
但達哥已經係一個公眾人物
佢講咩都會俾人話
或者佢支持
然後熱血巴打又話「達哥有你呢句 我地69一齊努力！！」
咁69發生咩事 佢係咪有份煽動 係咪有位俾人入？

八卦睇高寧上嚟講野
佢都話
「"作為一個藝人，唔係唔關心時事！只係作為公眾人物，需要係公眾場合慎言慎行！咁你教我對於呢種敏感嘅話題，我要點樣答先至可以符合晒所有人心中嘅標準答案？每個人看待每件事，都有自己既個人睇法，咁你又何必要我喺呢度公開我嘅看法俾人公審呢？
咁樣擺我上檯，you bad bad！」

你可以對佢失望（我都係）
因為佢細膽
但唔可以咁樣逼一個人
唔可以以自己嘅立場代入佢到
覺得對佢嚟講都係一件咁易嘅事/必做嘅事

連衛兵表示駁唔到

係呀 而家達哥咪選擇咗囉
只係有班老觀眾睇到變咗而覺得失望姐

全文重點出現了 利益面前 大是大非不值一提 民族尊嚴都係垃圾 上咗位有包袱就連講一樣正確嘅事都變錯 你係唔係想咁講？

如果班連衛兵真係行動派既話
都有本錢去話人
否則真係笑鳩死人

大家咁話啦支持達哥嘅兄弟一樣咁睇你地架咋，達哥唔表態就係垃圾，親共，唔配有支持者。

唔中意咪去睇大J囉，達哥比機會佢上位你都仲唔識做？

講得好 連登班柒頭從來都係豬隊友

本來我都無咩野，一見到達哥好地地比人逼到咁即刻反感哂

佢地好多連個chatroom都無真係用過，人話乜佢話乜架咋

逼人講咪即係逼人表態
結果都係一樣
假設佢肯講
佢講既答案唔係連衛兵想要
咁即係唔支持連衛兵 咁你仲睇唔睇
咪一樣反 一樣唔睇佢
根本係逼佢要支持連衛兵

其實今次係連登仔應該要反思下自己做既野同共產黨有咩分別
非我類即殺

我覺得公眾人物先唔好出咁多聲
藝人、Kol始終唔係啲咩政治家
好多事佢地對一啲政治問題唔了解
好容易帶錯方向
而民眾亦都好容易被人搧動到
所以有時佢地只要講錯一句說話
就變底地泥

好似劉德華咁，講左一句支持填海
即係由民間特首變填海華

根本就係覺得達哥好恰先逼佢

我係老觀眾由羅師父果時已經睇
我唔覺得有咩問題
一向都清楚達仔政治立場

樓主篇文唔講我都醒唔起
係喎沈旭暉條撚屌呢？逃犯條例呢啲國際關係話題都唔出聲？

去食女呀

講到底係自卑心作祟
好想有人支持自己
特別見到一啲自己有幻想嘅名人
心諗如果連佢都同我一樣觀點就好
點知人地唔出聲
於是乎自己就覺得好不安
不斷諗原因點解唔肯講呢

「明明達哥以前好敢言
依家收咗紅色資本成個人都變哂」

我突然諗起劉德華支持填海

其實連登仔唔係權力機器
叫達哥表態根本唔會傷到達哥一分一毫
點迫都好達哥一樣可以唔表態
達哥點叫無言論自由？
真正壓制言論自由的中共果隻
你講唔岩心水的野會拉你
連登仔極其量咪唔再睇達哥
同宣傳叫人唔好睇達哥
唔通可以捉住達哥用槍指住佢叫你支持69叫人出黎咩
達哥根本無失去言論自由

好似啲怨婦咁
'哎呀 佢以前唔係咁 佢依家咁出面一定有第2個'

你不如講下有邊幾年佢係有講64（比時間你做資料搜話） 唔好人講你又講啦 跟風狗
結果都講埋比你聽啦 達哥已經連續好幾年冇講過啦
下次批鬥人都做下資料搜集先啦

咁咪就係大家睇法唔一樣囉
唔通你覺得冇問題 我就一定要覺得冇問題?

周圍開POST抹黑被人批評
係，呢啲的確係每個人自論自由
只係被人睇到啲人既質素就係咁

等到於我周街貼你大字報一樣唱你叫雞唔比錢
對你黎講你無損失到你既自由

秒

一句講曬
屌你老母死達狗
為左錢自己買將軍澳私樓

強國人內政關我地咩事
呢個唔係上年兩登仔既風向咩

你有問題還你有問題
唔好一句老觀眾而代表埋我

我話有班老觀眾等於全部老觀眾?
戇撚鳩鳩

連登達粉=另類共產黨

發動言論壓力去試圖影響一個人已取向或者要求佢去講d乜已經係啦
就算當時人可以選擇唔理 唔等於依個壓力唔架在

班連衛兵隨時覺得自己為民主為歷史做左件美好又偉大嘅事

笑撚死人
等於當日熱狗周圍咬人嗰陣
佢地一撚樣都係咁講

「咩叫白色恐怖呀？
政府打壓言論自由嗰啲先係呀」

講得出呢啲說話
咪正正反映你根本唔明點解有人會提連衛兵三隻字
唔好諗住受人唆擺先算紅衛兵
當年不知幾多人係真心膠
自動自發去批鬥身邊人
當局者迷，好好審視下自己嘅行為啦

利益面前 大是大非不值一提
呢一樣野 正正係好多人會選擇既 呢個係現實
高ling之前回應既幾得體 的確達哥連學高ling婉轉地回答既勇氣都無 同當年sleeping dog 黃傘有好大分別
咁選擇去unsubscribes 選擇去屌達 呢個係人既自由
但成件事有一部分人以衛兵式批鬥 結果引發兩方口誅筆伐
留返啖口水同身邊搖擺不定既人講69上街同咩係送終條例啦
如果有部分人係妄想達哥出聲為左動員更多人上街 我會講 咪發夢啦 公眾人物鼓吹某一種思想咪同無用叫人唔使讀書一樣 都足以思想綁架部分唔識思考既人 表態是否必須？

你呢啲咪語言偽術
學埋鼠王芬果啲"有班外國領事都支持逃犯條侈"
你點撚知果班一定係老觀眾
你啲咁戇撚鳩鳩既語言偽術收返埋你老母個閪到啦

Chatroom可以睇到幾時開始follow㗎傻閪

香港有法律
你係真抺黑可以告你非刑事的罪例如訓謗

仲有就係你信香港人分唔清事實
有人抺黑就信曬咁
所以你得出咩人的質素係咁先
但我想問你一句
到底話達哥變左
6469唔出聲好傷心呢d邊句唔係事實？

"利益面前 大是大非不值一提
呢一樣野 正正係好多人會選擇既 呢個係現實
高ling之前回應既幾得體 的確達哥連學高ling婉轉地回答既勇氣都無 同當年sleeping dog 黃傘有好大分別
咁選擇去unsubscribes 選擇去屌達 呢個係人既自由"

唔好用呢啲值入式說話溝埋啲中立說話
將一件無證據既事變成事實

開post不斷指罵
開台有人炸chatroom
我覺得咁樣唔算 「唔會傷害到一分一毫」
唔通學某啲連登仔講 逼佢唔死唔算批鬥？

講咗幾撚多次，冇人要佢表態，只係當講新聞咁提下件事。佢成日都戴住幾十層頭盔先講嘢㗎啦。
我相信如果就算只係輕描淡寫咁講兩句，都唔會有咁多兄弟反感。

我咪講左係有根本的分別囉
達哥而加唔出聲連登仔可以奈佢咩何
唔訂閱同宣傳唔訂閱呢d根本係合法同可以做
打壓言論自由唔係你講到咁隨便
唔同係圖書唔比大聲講野又可以話係打壓言論自由？
我而加係講緊連登仔唔係權力機器
唔存在可以打壓到達哥的言論自由

咁你口中既證據又係啲咩？
你只撻左呢句出黎就完左

逼藝人表態 人地唔表態就屌人奶共 好啦對住柒韡就屌尻人逼佢表態 你老母閪雙重標準到

你分清楚紅衛兵同連衛兵做左咩未
紅衛兵打家劫舍連衛兵叫人唔好訂閱同唔好睇Ja
你驚連衛兵不如等佢地上左台先喇
到時佢地打家劫舍的我同你一齊反
而唔係而加入連登仔打壓言論自由啊
唔敢以為連登仔權力大到可以真係迫人表態

唔好攞香港法律黎做擋箭牌
我就咁周街貼你奶共
無抹黑緋謗成份啦啩
你睇下你會點

唔好講香港人
就單講連登仔
成日集體炒車就知係咩質素

一句達哥變左
咁竟究係佢做事手法變左成係個心變左
唔好一句達哥變左就大晒

你依家話達哥利益面前 大是大非不值一提
呢啲係你對達哥指控
重要我攞證據出黎
連登幾時跟埋強國果套要自己證明自己無罪

話一定要表態嗰d人自己返公司有無表態呀？有無到處同人講你嘅立場呀？根本大家都明白發生咩事心照，但又係要逼死人為樂，係要好撚似大陸咁要人一定要表態，仲要只可以表一種態先安樂嘅？咁撚似大陸人，你班連衛兵就死返大陸啦

認真係事實的野點解怕比你講
人地點解唔可以講
唔係事實的人好周圍講你澄清一句都得
或者清者自清
講到尾我同你的分別都係對香港人的質素睇法有分歧

大J Sunny呢d平時俾人插嘅 反而夠guts講下

連登仔開post 邊個少鬧姐
炸chat room 可以block
權力機器係達哥到（chat room 個權力）
定達哥真係咁驚比人話佢變左奶共？

咪同我講熱狗一撚樣
當日熱狗都係叫人唔好交myradio台費
有冇去毓民屋企打家劫舍？

事實?
係你認為既事實定真係事實?
你可以繼續講
我眼中事實覺得你係三毛分化撚

細蚊仔只係被煽動

真正罪惡來自中共

我不同意你的觀點，但是我誓死捍衛你說話的權利。

諗下咩係言論自由啦連登仔

無論佢咩立場都好 佢過往既取態同而家既取態可能唔同左
但係小至簡體事件 佢都有回態兩句
但琴晚無預警下休台 選擇去鴕鳥 好難唔令人對佢既做法不滿 只能夠話係關公姐

Okok 我接受你對我的睇法

你舉熱狗例子想證明乜樣？
連登仔同紅衛兵一樣？

1. 點解只係逼達哥表達立場 而唔逼埋其他KOL, 藝人, 公眾人物
2. 理性討論 有人話只係希望達哥講件事 唔一定要比立場 假如真係咁樣 chatroom班人會唔會已經滿足 定只係會踩住上?
3. 逼人表達立場呢樣野本來有無錯
我明想達哥可以令更多人知道 但前幾日chatroom講到我覺得過左火

好文

一向到尾，你唔係佢，佢唔係你，大家生活既立場已經有唔同

今次壇野係令人覺得礙眼，但從來冇立過想達哥收皮既心腸

問心嗰句我始終覺得佢係個鍾意打機既人，佢係賺錢但對我呢啲觀眾黎講點都算係一種免費娛樂既選擇，希望因為呢件事而唔鍾意佢既自己心知同罷睇就ok

你永遠喺人地chatroom洗版屌人唔表態都係冇意思，上面都有人講freedom唔係做乜都得，而係有能力拒絕唔想做既野

而家內咩鬥？人地教番你班仆街左膠咩先係民主，你班仆街唔撚反醒一味叫人出黎，連咁撚基本既野都唔識，跟你班仆街出去遊行真係爭取到又點，你班仆街本質同中共有咩分別？

老實講呢單屌達案
起因就係達哥當初表明支持64 一眾手足覺得當時達哥立場清晰 背景良好咪擁立佢
到而家彈起左 作為公眾人物 fans要求返偶像表達返立場好合理
達哥之所以唔表態 理由你知我知單眼佬都知 活係中共銀彈之下 言論同立場受到限制無可厚非 條路達哥自己揀

之所以要迫佢表達立場係部分人睇唔過眼佢想食兩家茶禮 大事大非面前扮冇野 繼續嘻嘻哈哈 唔理佢而家心入面立場係咩其實係俾d fans知道昔日擁護既偶像已經以行動（一直不表態）表示左佢既立場
食得咸魚抵得渴就係咁

走出黎扮受害 同d歌星仔有咩八卦野俾人問就答 我只想做音樂而已 有咩分別

點解一定要講？佢唔想講咪由佢囉，佢咩人咁特別者？係咪每一個公眾人物都要為呢件事表態，又或者一定要提及呢件事？提得你慌班連衛兵又會放過佢，唔問佢立場呀？到時咪又係逼人表態，on99嘅都

連登仔一言堂既風氣愈黎愈嚴重
自己一直想爭取既唔係人權 言論既自由 係反中反共
覺得反中反共後 呢兩樣野就會擁有 殊不知自己用緊土共式方法去玩 一直玩路線鬥爭 玩分化 非黑即白 完全無妥協既餘地
再者 有人用64為例子去證明達哥既心態變左 但64係呢幾年唔係比好多人以「鄰國既事關我撚事」既心態看待咩？做咩又拉埋69送終一齊講？

如果達哥去左69咁點

平心而論
琴晚開台，咪又比人屌佢粉飾太平唔會應
唔開台，好似你咁講做鴕鳥

好啦，提下件事，唔表態自己立場
又有人講到自我審查，做人無立場
表明立場，同其他人立場唔一樣又被人屌佢

呢件事關香港大事，講錯一句說話好似劉華咁變做填海華

可能你會講一句，如果佢提下呢單新聞都好，我就唔會屌佢
你咁諗，唔代表其他人咁諗

我自己就唔係達粉，有無得睇達哥我都唔會點再乎
只不過我個人認為作為一個成年人、成熟既人
自己政治取態自己負責返
一個地方公民意式唔係單單靠達哥或者變啲Kol去話比你知
而係靠自己去多接觸了解思考

講真，如果達哥表態一句69上街，啲人先上街
我覺得呢個地方好悲哀，我會認為啲人好易比人搧動到
否則，我會覺得啲人想達哥講無非都係想達哥作為一種政治工具去宣傳

要重覆幾多次
佢緘默唔係行使緊言論自由
相反 係被壓制言論自由既結果
唔好倒果為因

支持
咩人去69反逃犯條例我都支持
人數愈多愈好

我估你應該都係色盲除咗黑白色就咩都睇唔到

我想講一句，達哥係64黃傘之前已經上左位
佢彈起第一條片除左宅男120小時重有Sleeping Dog綠帽達時件
之後重有bio 屍人
唔好講話佢因為佢支持64先支持佢

連登仔現場屌走佢

和而不同，唔好自己咁快分化，內鬥

總知6月9日見啦。

同意你既講法 所以我覺得呢件事只係佢既關公災難
我無理過佢有無讀過相關新聞 明顯地係有部分連登仔想拎佢做宣傳工具 而當有其他youtuber做左相關事情令激發起更多人玩批鬥
只係佢應該敢於回應 即使唔開台 係fb 打一堆就呢件事既立場 聲明 文中可以一句都唔表達佢是否反送終抑或撐修例 以佢中文系既背景 唔模糊焦點既聲明唔係一件難事

唔洗同班達衛兵講道理啦,成班都智障,總之达狗點都係岩,冇野係錯
达狗係聖人,根本最想达狗做聖人既就係班達衛兵

最鍾意咪就係講頭兩句然後自以為冇道德勒索人囉

「係呀，我想佢講佢又唔講，我真係好失望囉」

同逼人表態或者程度有深淺，但本質咪一樣係唔容許人緘默，扮咩姐，骨子裡一樣咁野蠻

繼續鴕鳥搞分化啦，仆街始終有你

啲連登仔真係好撚嘔心 柒左件事就推晒落五毛度話分化 完全將責任推走晒

我係度勸大家69千萬唔好出黎
呢班垃圾唔值得我地冒風險出黎幫助

咁 即使沉默是最奇怪的權利 卻應該視為一種自由既表現 就像絕對要有真正的言論自由一樣
呢句你又點辯駁

我好似都係連登仔...

連衛兵: 拿拿林批鬥下一個仲好啦
民唔民主wfc

真 果啲話人唔出聲姐係殺人果啲
根本就係扭曲緊言論自由
唔通達哥話支持奶共你地會話尊重咩
咪又係只可以支持你自己立場
利申 69會上街 但唔會迫人反逃犯條例
支唔支持係靠自己講論點說服人走出黎
而唔係迫人出聲話支持你

嘅然你地相信達哥有影響力，
有冇諗過如果佢出聲撐反送中，
啲中小學生聽完出嚟遊行，
有咩事啲人怪邊個？
咪又係屌達哥
公眾人物有權沉默，
佢地沉默唔代表一定會為件事帶來壞處

我真係求下大家，
香港人，唔好再打自己人。
危急關頭，請看清你真正嘅敵人。
唔好再分化，削弱本來已經弱勢既自己。
我愛香港。

咪混淆視聽啦，讀單新聞出黎會俾人拉要坐監？
同埋你假設左如果達哥俾人封殺就冇人支持
咁你點講都得，我都可以話會
你搞清楚d人叫杜汶澤杜狗係因為咩事先啦
係因為佢表達左自己立場咩？

利申：仲一直睇緊杜汶澤

啱呀， 咁你講句我愛中共， 六四無死過人， 叫d fans 收口咪得囉。

屌你老母原來真係同d支那手機game廠合作緊

我自己就唔係啲咩pr marketing出身
我就唔評論達哥處理手法好定唔好，亦都唔識教達哥應該點去處理
只不過我覺得係FB表明立場同直播講無咩分別，都係公開表演意見

唔好講達哥，單係藝人
好多時真係因為唔清楚一啲事而講錯一啲說話而比人大作文章
唔通你想達哥，好似陳小春咁講"我唔清楚咩事，重之犯左法就要拉"
如果佢咁講，我可以話重衰過佢唔講

如果達哥好似陳小春咁講"我唔清楚咩事，重之犯法就要拉"
你會點做?

咪係囉，逼人講你地想聽嘅嘢，仲惡過中共
有腦嘅自己思考下香港係咩環境啦，達哥唔講就唔出黎啊？
6月9號見。

睇下劉華先再講
講左一句支持填海比人屌到上天花板變填海

見到呢班生番去爭取民主自由
真係得啖笑

以民主自由之名 行反民主自由之實
點解佔中後幾年
撕裂 分化 碎片化咁嚴重

唔好賴乜野
係呢班生番自己搞出黎

人地係要團結各方 壯大力量
佢地就巴閉LOR
四處挑火頭 左批一句 右鬥一班
不符自己心意言論 就扣帽子 標籤

其實爭取民主自由 目的係乜先
係想香港好 可以安居樂業

但係而家好多人個心態
就係仆街 大家一齊仆街啦
你想安穩 關我撚事 我要大仆街

唔係話唔支持6月9
但係點解要搞到6月9係迫人出黎咁
話唔黎就即刻指住人話係五毛
同熱狗班友屌票有咩分別

其實係班人想圍爐取暖 求認同
所以見到有班人 係咁要求名人出聲表態

我就咁諗
呢班人行行下街 會唔會同個陌生人講
要佢為政治表態

講真，佢唔出聲，咪即係唔反對逃犯條例咁講真，有咩好嘈？每個人有佢自己立場。佢認為係咁咪由佢囉。咁咪唔好睇佢節目囉....等佢自然收皮乜都好。
咁當然唔反對呢條例的人係抵屌。但係點解要針對佢呢？
係咪真係要針到佢公開講自己支持條例先心息？

佢地都唔知自己就係搞緊分化嗰個
少少野見解唔同就係敵人冇中間
都幾符合真係孤僻同毒男性格

呢d就係言論自由
香港人珍惜下你想講咩就講咩，唔想講就唔講
6·9見

佢自己都唔擁抱言論自由, 你就用言論自由去保護佢

lm

唔講野都係一種自由，你係真弱智定扮唔明

由回歸睇到今日
點解民主運動咁失敗
係因為香港人根本唔撚明白
乜野係政治 乜野係現實

鍾意玩零和遊戲
同自己意見唔同 就要打沉對方 爭揸旗

呢班生番 只係諗住求認同 求認定

前排 馬田開直播講既野
真係好撚中

我同誠哥講
叫佢過一百幾十億俾我

佢唔理我 咁係咪即係我可以去誠哥公司
攞一百幾十億

唔通名人表唔表態會影響你發表意見上街遊行？
沈默=支持，中立=支持，根本上只接受人地同你同一立場
就算你逼到人表態，咁代表到啲咩？你好叻叻？
唔只係講達哥呢單，而係講緊依家連登風氣，無論係咩台都扣緊政治既帽子
爭取言論自由，但又做緊相反嘅嘢，紅衛兵上身，非黑即白，呢班人如果如果佔社會大多數，再比人煽動，直頭就係文革

想問連登係咪真係咁多人 見人地開post屌達哥又差唔多成千正評 呢到又千幾正評
到底係真係咁多人 定d人做牆頭草人格分裂

咁啦 你影你張身分證連ac名post上黎表態 咁我就信啦 我你唔係唔做呀 你唔係咁簡單既問題都唔答掛

但講真，平日達哥會講開時事。
依家佢都唔表態，其實起碼佢唔反對呢條例先啦，依家重要封埋咪。佢賺大陸錢亦人所共知。咁多因素加埋，其實有理由相信佢唔反對。
但係，我真心覺得冇問題，個個人都有自己立場架啦。
達哥點諗都好，最重要都係支持的人要去遊行表態姐

咁劉華而家俾人封殺？收入大跌？
同埋講緊讀新聞呀，唔係講支持定反對呀
一個人做咩都會有人鍾意有人唔鍾意嫁啦
你唔講撐政府個班幾支持劉華？

嘩你啲用字真係隱惡揚善，先唔講連登比人咬足十幾個post,熱門度仲高過64，69正經事，
Chat room 直情比人清版洗到瀑布咁， 你就講到提一次就比人ban?
你呢啲扮客觀實質想做死人既言論真係好歹毒

啱
佢用簡體字直播咁都睇唔到佢立場
重想侵害紅底人言論自由
冇腦連登仔

其實呢個問題真係好耐，連登開冇幾耐就有
嗰陣係咩蔣囝關蛇，你同佢有啲意見不合就屌你五毛入 list

其實成個風氣根本冇變過仲要有變本加厲嘅趨勢
由以前係連登之內互插，而家就燒到連登以外嘅人

我要做d咩？佢講咩對我根本冇影響
我又唔係支持佢又唔係反對佢
變質就係變質，唔需要講一大堆理由合理化
唔洗假設一堆未發生/冇發生既野去演繹你想講既野
根本冇意思，之後係點根本冇人知

唔表態 = 唔反對？
唔畀佢係反對㗎？ 點解可以武斷到咁？

道理冇錯 只不過達哥想食兩家茶飯就諗多左 我寧願佢直接支持送中

利伸 一集達哥都冇睇過

唔出聲 同 唔反對係兩回事黎
而家班生番 就係將兩樣野等同左

算啦，以連登仔標準
QR Code = 支付寶 都講得出

中共煽動班傻鳩反中共？

真正罪惡根本係佢地無知。

成日拎隻濕鳩game攻擊玩嗰個
我自己閂門玩，睇唔明轉簡體咁係都叫染紅呀？on9

咁佢真係無反對喎...而且瓜田李下，大家知佢有幾多利益。
其實講真，佢立場係咩係咪真係咁重要，咁多個post去講？佢支持又好，唔支持又好，其實有咩咁大不了？
有班人重自稱真兄弟，如果真兄弟，現實真係有fd唔出聲，甚至支持，或者唔反對乜都好，係咪同自己立場唔同就以後冇fd做？

69撚

唔出聲=唔反對
你d思想同共產黨有咩分別

其實人地有搵食既自由， 妳地唔順氣咪好似對港嬸ca咁封殺佢囉 做到既話

搵食重要
我都開始用簡體字了

無法
呢班人一直都存在
而兩登分家
呢班人 大量過左連登
圍爐既人多左 個膽壯左 再加上小學雞又多
所以咪敢四出撩事鬥非

咁算啦，當真係唔知佢諗乜，呢個人係咪真係重要到要幾近洗版咁去討論佢

同埋
都有人講過
沈默就是罪惡的幫兇
不過樓主呢啲低質素公屋仔唔識架喇
我都懶得教你呢班揸特衰嘅賤種華人

有幾百個連登仔以為自己贏咗
但有百幾個理性少少嘅就俾呢班生蕃spin到唔想出街，威力減半

剩返就係波台嗰幾十條五毛波台狗企埋一邊陰陰咀笑啦，只要正日前夕破壞到團結，喺維穩角度就已經贏

呢個post簡直係「以理服人」嘅最佳example!

唔反對就等同讚成
成日講言論自由
但點解連不表達意見自由都無

當年71 五十萬人上街
即係有650萬人就認同要23條立法啦

講到達哥好似已經開左記招向世界宣佈支持送中咁
呢啲人真係好恐怖

睇黎你到而家都未知達哥呢單野既本質係乜野

而家係講緊一班人
以民主自由之名 去行反民主自由之實

太多人以言論自由之名去打壓異見人士
咦 呢句咁似某国既做法既？

兩件事都唔同。
一個係半公眾人物，大家去問佢，佢選擇左唔回應。
另一邊遊行可以純粹懶唔想出來。

我無話過佢唔可以保持沈默。我意思係，佢無論有咩立場都係佢自己自由。雖然話半公眾人物，但都應該尊重佢立場。
如果真係要屌人沈默定咩，我覺得都冇必要去針對個人。

所以我冇話佢唔可以表示沈默，我由頭到尾都話應該尊重個人立場。

啲小學雞係咁淨係話有自由問佢點點點
問完佢唔出聲又屌屌屌
咁你地玩哂啦？講咩自由姐？

有乜野唔同
公眾人物呀 發哥算唔算
有無人走去問佢逃犯條例點睇

而家個問題係
言論自由 係有前設
但係而家好多人講到言論自由
都漠視呢D前設

自己嘅自由同利益最重要
其他是撚但

所以咪話你唔知道成件事既本質
達哥有沉默自由 但係其他人有無尊重過呢
洗版 留意 去逼使他人表態

有100個都偷笑

咁呢樣我同意你。我都唔讚成去逼人地去做"自己心目中的表態"。
佢封咪，咪表左態

係咪同路人都未知

封台又點證明佢支持中國？ 仲衰撚過以言入罪 你d 撚樣

表態怕咗班仆街同無癮

kol= 關鍵意見領袖 做領袖我覺得應該要預咗關鍵時刻會有呢啲問題發生
我想問kol嘅作用係咩?娛樂大眾?樹立榜樣?

以連衛兵logic香港超過9成人都不反對送中
咁大家69可以慳返啖氣唔洗出啦

連中立評論都唔敢

大家唔使諗太多咩中共派人搞分化呢d 理由，事實d 人係真係咁白痴，d 人骨子裡就係比中共獨裁。

佢卡片title有冇印自己做KOL呀？
於我黎講佢只係entertainer,打機既人，
討論政事從來唔係一個must

夾硬迫人表態, 仲獨裁過共產黨

我唔撚睇達哥～見到你咁講我都要出聲屌柒你～衰撚過以言入罪，無聲入罪啊～惡撚過２３條同中送，真係要送你中

成篇文根本就係個 " 無神論者的巴別塔 " 消費緊達哥同 69 事件黎同自己辯護.

例如本人作為「飯民狙擊手」，當日就曾持續被人質疑「點解剩係鬧飯民，唔用同等時間鬧番黃毓民同熱狗」，而這種想法事實上卻是幼稚且極之容易擊破的：假若一位評論員要因各人心目中的「邪惡度」而分配評論時間的話，那以後就不用再挑題目了，因為以中共的邪惡，所有評論員怎不可能花99.99%時間往牠的身上招呼，才能符合「政治正確」？

果班人往往只會追擊飯民, 共產黨就聲都唔聲. 家下又係到消費其他人 達哥從來無話支持定反對, 但好多所謂 "焦土派" 就唔係唔出聲, 而係不停追擊飯民. 兩者可以能夠比較?

重有追擊達哥係咩人? 自動被呢 D "寫手" 標籤為飯民. 來來去去就係打稻草人然後講到自己點啱

唔出聲, 你永遠唔能夠講佢係邊一邊, 但係你出聲同中共一樣, 你就係中共果邊.

鬼佬有一個叫 Duck Test, If it looks like a duck, swims like a duck, and quacks like a duck, then it probably is a duck.

打機達從來無話支持定反對, 你班牛鬼蛇神死開 D 啦陷家鏟. 咁撚多時間追擊去醫院照下生癌未啦 69 越近打手不停張牙舞爪

唔好相信自己眼睛

當大陸人越黎越多
言論自由就係中共好係大多數

达哥出賣backup 佬

大事大非 係咁嘅情況
達狗選擇賣港
對得住香港人？

咁嘅人 俾天收

幾百個人輪流問 根本就係洗版

林 慧 韡 先 生，人 稱「達 哥」，為 香 港 電 子 遊 戲 界 的 知 名 網 絡「關 鍵 意 見 領 袖」
(KOL)。

你會唔會叫個廚房界KOL去講政治? 你會唔會叫個農村界KOL去講政治?

你地大是大非仲係度批鬥一個無關重要既人先對唔住香港人

點賣法？弱智既人講野係唔同d

唔識英文想睇中文都唔俾

其實重點係佢以敢言起家
而家多咗利益關係唔再方便出聲，但一部份fans一廂情願希望佢做返以前或公開企係佢地個邊（達哥形象入屋嘛）
其實兩邊都無可厚非，佢而家咁樣都算表咗態，鐘唔鐘意就自便啦，佢而家都唔係後生個陣無野好輸，都唔應該再逼佢。

咁到底依加達哥係選擇沉默定係自我審查？
樓主分唔分到？

?????呼籲你去又要俾你改名？

我2012年聽到達哥個名係因為同學成日講喊出黎
又叫我睇達哥

過左咁多年我從來未聽過有人讚達哥敢言，肯講時事政治，淨係聽過人話達哥好笑所以去睇

事實係佢fifa時段一直都係講膠聞趣聞同自己FF 極少政治新聞，所以我根本唔同意達哥係靠政治上位，亦睇清連登好撚多假兄弟花生友係到鳩吹一個假既達哥形象黎反

為香港好既 都應該係依件事上作出回應 用自己影響力去影響更多人 由其個班00後 文化入侵得咁嚴重
佢唔表態無問題 但係一個咁重大既議提上 分析下今次逃犯條例 等班垃圾00後自己思考下 佢今次咁做真係令人好失望 但佢無做錯

你不如問點解係大是大非啦

呢個時候仲自己人打自己人，呢樣係敵人最想見到既野，連登仔真係大部份都咁on9?

以前無意中會講下（想講乜就講乜）
同依加直程避忌講都唔講
算唔算自我審查既一種？

問你點賣呀九唔答八

究竟幾時開始達哥係靠論政同敢言起家
我睇咗7年都唔知呢樣嘢

唔講野都係賣

有人話唔比？
不過用得簡體都知立場啦

算係比連登仔審查既一種

佢以敢言起家?
人地淨係係雨傘果陣正正式式表過一次態咁大把，就比你講到係用敢言起家。
我就唔撚信你班友係因為人地撐雨傘而睇佢喇 搵位入佢入到肉肉酸酸咁 乜狗屎垃圾都夠膽講出口

多謝連狗放班垃圾入黎

唔理簡體字事件前因後果就嚟斷章取義

其實連仔好多係根本嘅共產主義信徒。

佢要階級鬥爭
佢要路線分明
佢要清算敵人

打倒極權做極權。同昂山素姬咁

其實唔使放大連登
佢地點係度屌都好
D noise都只限係連登入面

即使真係傳左開去
就好似我地平日聽政府講野咁
岩聽咪聽
唔岩聽咪當耳邊風

首先職業無分貴賤 我覺得任何界別都可以講政治 話曬惡法殺到嚟
我覺得你呢兩句說話有啲似容海恩[我覺得議會內外都不應該牽涉太多政治]

不如你睇返達哥以前d片先

你岩，
但同時佢全個title亦只係香港電子遊戲界KOL,
政治果範如果佢有講會係個bonus,
但係咪一個must呢？我就不敢苟同，
雨革後見到咁多講完冇job接既藝人後，
我會覺得呢啲責任應該由每一個人自己負責，
要宣傳69咪自己同親戚朋友宣揚，
唔應該張所有政治期待放係一個電子遊戲界/演藝界人士身上，都係果句，之後你養佢？

而唔公開表態亦唔代表私下唔支持69，
正如呢幾日我一見啲連衛兵露樣拍片支持69，
個個都扮睇唔到，作為普通人都唔敢咁做，
又點解要一個公眾人物公開表示呢？

任何界別都可以講，等於任何界別都一定要講，一定有責任參與政治嗎？

拎簡體字入人嗰班on9收皮得唔得，隻game冇繁中字幕呀

有爭議就緊係多野坳嫁啦
就係有得討論有唔同觀點先係言論自由

达哥呢單野唔係因為言論自由而選擇唔出聲

係佢冇言論自由所以會自我審查滅聲冇得出聲

咁簡單邏輯都錯都可以有成千正皮

唔識又要講，呢d傻鳩真係應該貼堂

正常世界公民社會應該係....

你有權問，人佢有權唔答，這就是言論自由

香港送終都就黎收皮 雖然唔關達粉事
一個往年會講六四 政治 今年選擇唔出聲 ban 64留言

達狗已經係連登最平民嘅公眾人物都要轉軚奶共 仲要食兩家茶飯

啲fans仲要話連登仔迫佢講立場 要同黃子華比
堆人屌達狗唔屌子華又唔屬言論自由？

最重要俾達狗俾五毛借晒黎過橋都冇任何表示 連成一線

唔好9up啦，你俾D滅聲嘅證明來講啦
冇證冇據講咩邏輯呀小朋友？

我覺得向一弱勢或者非奶共既沉默者施壓
根本就係右膠
同左膠一樣

叫市民唔好開冷氣 但唔敢去大財團桃戰
叫市民唔好羅飲筒 但唔敢向大財團桃戰

而家就日屌夜屌KOL , 但只做鍵盤戰士
唔敢落街追住其他議員同建制奶共狗黎屌

希望大家屌左膠既同時 都切勿做右膠

任何公民都可以講 但你要求一個唔係專業既人講就係你強人所難緊

但前題係冇個極權政府迫佢沉默
表唔表態都唔會影響到佢既前途
佢都選擇唔講
咁先係言論自由

根本就本末倒置哂
一班人迫達哥發表立場意見
口口聲聲話靠佢佢影響力大可以搵多d人69企出黎
人地唔發表立場就出幾廿個Post攻擊人
冇一秒係為件事好 ， 再講咩達哥已經變左
係就正正經經了解個新條例同遊行目的，不同情況，立場心態等等
而唔係狙擊一個Youtuber

連登不嬲都係好多明明係窮撚但係都極右嘅人架啦

逼人表態
同強國玻璃心要人post中國一點也不能少有咩分別？

支持達哥

第一 根本無ban64 留言，你根本無睇係度亂柒up.
第二 點奶共法？佢有話支持共產黨？
第三 你講左咁多野都無法講出達哥點出賣香港。 你呢d 網路暴民咪就係令大家係度嘈嘈嘈既真凶。你咪就係比五毛借過橋既低能兒。

成班弱智叫個無理啦間嘅人去表態都戇撚鳩

我唔認同你話係變相侵害佢保持沉默嘅言論自由
係佢chat room 留言 或者係e度討論 只係構成輿論壓力 佢可以繼續唔回應唔表態 繼續做落去 而唔會有咩人身安全或構成任何損失 你用「迫令」太過抬舉批評者 事實上個台係佢 佢而家收台 又點迫點令呢？
難以用 文化大革命 批鬥 作類比

第二 保持中立同唔表態或唔敢表態 係兩件事
保持中立係對兩邊意見都有部份認同 而唔傾向某一邊 唔表態就係好似達哥咁人地問極都唔回應 甚至刪留言
佢當然唔係政治人物 但係佢係網上媒體人物 自然要面對佢嘅支持者或受眾嘅意見同諗法 而佢亦唔單止係打機嘅YouTuber 開台到而家都會批評新聞 而家係佢選擇唔評論敏感議題 而之前就類似或相同議題佢係會表態 批評佢言論自我審查 就正如批評 東張西望 ed 假新聞節目一樣 轉移觀眾焦點 淡化話題 而小罵大幫忙嘅方式 淪為政府工具

亦正正佢唔係政治人物都要禁言 先令人擔心 中共嘅壓力而去到網上人物

第三 支持者要佢表態主要目的唔係要佢動員 或宣傳 而事實上過去政治事件 佢都無擔當類似角色 而係大家想知道佢嘅態度諗法係咪有所轉變 因為佢嘅受眾就係會關心政治事件 所以先會一直批評一直追問
你唔會見到肥媽支持者 批評佢親共嘅立場

最後
你引申到爭取民主自由唔應該互相批評同路人
但歷史上 成功如甘地 失敗如六四 都係互相批評都係會發展出唔同路線 重點在於點樣互相配合
所以我同意唔應該將焦點放係達哥度 應該繼續關心事態嘅發展 例如今日法律界出嚟遊行

佢地都唔覺得反達係俾五毛利用，講經咩

帶風向班波台狗散哂水就應該知咩事啦
仲喺度嘈嘈嘈嗰班仲on9過做鬼

算啦
呢班生番上撚哂腦
屌人就凶狠

自稱政治中立嘅人其實最賤
意思係出面打大交又唔關佢事，佢渴望和平
有著數果陣就兩邊舐哂
根本係賤人中嘅賤人

以後你聽到有人政治中立嘅話就可以直斥佢賤人

而死都唔答你嘅人仲賤過政治中立
因為你連屌佢嘅理由都可能搵唔到
而佢就能夠享受政治中立嘅好處

有一樣嘢叫秋後算帳，可能宜家真係無人迫佢收口，但如果惡法通過會發生咩事有邊個知，佢唔算可出名，但都唔係nobody

連衛兵唔好講咁多野啦 自貼出樣先啦

咁就等於抵屌架啦？
有時間屌人做咩唔諗下自己應該做D咩幫到件事？

認真一問
達哥表唔表態又點
又唔係高官超大權力

點解咁想聽佢講?

你都講到達狗冇奶共 咁連登仔怪錯晒佢

握個手 唔好傷和氣 我笠水

未打就當自己贏左，當我串佢地講香港屬於中國，佢地就發癲咬人，如果香港已經獨立左，咁仲洗乜立國呀

唔認清現實，根本爭取乜都爭取唔到，晒氣。

你點知佢私底下無講呀? 唔想用公眾身份講都有錯?
要同你交代?

睇你上面留言 你應該已經狙擊緊成千上萬個KOL喎

講夠達哥未

就算係又點，你連基本自由係咩都唔知，有咩資格學人講民主

達哥, 記住每年晒2秒時間講句平反64, 班友就濕晒唔追擊你嫁啦

我都想問呢個問題

好簡單咋嘛
比著你有盤生意喺大陸賺緊錢
人地叫你表態 你會唔會表呀？
叫你開真名出嚟鬧69你制唔制？

心水清嘅人就知道搵錢還搵錢
唔會有人同錢過唔去
每個人都會有自己嘅負擔 達哥係公眾人物 講嘢做嘢係要對個人未來 公眾負責任 而唔係個個好似連衛兵咁樣 可以用網上虛擬身份 剝奪人地言論自由都唔需要本錢

達哥枱面上唔講 我唔知佢枱面下會點做
雖然唔知達哥會點做 但連衛兵逼人表態嘅做法 唔表態就等如支持中共 會唔會太過亂扣帽子

戇鳩 封個台就叫支持大陸？
個個屋企咁撚多野made in China
唔通又證明我地係地下黨員啊？

屌你老母唔表態都比你班戇鳩仔屌打
連衛兵真係惡撚過狗

佢根本冇資格做「兄弟」
插人兩刀就有份

Rock Gor

沉默同幫凶有乜分別

而閣下出聲定封口都一樣保到身 因為冇人會理鳩你 你乜水呀廢柴

我地同達哥立場可能一樣亦可能唔同 但身份同影響力絕對天淵之別 大家係達哥立場睇睇會有咩難處丫大佬

呢篇潮文隔咗咁多年都啱用

你地好恐怖
極端到成到網絡恐怖份子咁
可惜冇腦，俾幕後人利用緊都唔知
首先問一句，你地真係當左自己係判官，可以主宰別人生死?
好，咁你地落追殺令個陣，把刀係乜野，邊個幫你地班無能得把口9up既人做野?
仲睇唔到？咪傳媒囉
唔明白？你認為佢地咁好係只為左搵新聞就幫你地班廢柴？
做盲目道德白痴之前，諗下自己係咪真係咁偉大
你地失去既係言論自由，現實言論自由又好，網上言論自由又好
諗下而家香港咩環境，失去左就係永遠拎唔番
成個文革咁，不斷批鬥
個班乜撚報警白痴，不安白痴，做野之前咪唔經大腦囉
你要食花生咪去食，點解係要做埋d破壞言論自由自由既野？
講左d咩要自己負責番？
乜呢句咁似某警務人員講過既
唔係嘛高登人，你地咁快俾人洗腦？
炸迪迪尼個位男子，知唔知係衰咩呀，衰9up呀，
而家差佬唔洗上網搵人拉，因為有你地呢班傻仔幫佢，何樂而不為？
次次我都會講呢句
言論自由就係你地呢班傻仔親手斷送，唔好怪人

你喺邊到讀屎片

唔表態啫
未到轉軚
最多唔睇

連登仔仲識分莊閒
一陣連尼住嬲嬲地del咗個平台就乜都唔洗講

難怪有人會質疑民主一定好
香港仲有好多人嘅智力同教養都未做到批判獨立思考同互相尊重

你有，你唔中意一人用咩理由，甚至無理由都得架
但係你因為一個莫須有既罪名而憎佢
咁你咪同話一個人樣衰而唔中意佢冇分別囉

咁容海恩係議員呀嘛 咁佢咁講梗係有問題啦
但係達哥係中意打機先至開台唔係為講政治而開台
咁佢講少一句有咩影響

其實究竟係咩人或者團體令到達哥唔敢表達？

唔好屈鳩我 我由頭到尾都冇要求達哥表態 (表態嘅意思即係對今次嘅逃犯修訂條例支持,反對,冇意見 ) 我係嬲達哥今次隻字不提呢條條例,乜講時事嘢要專業嘅咩?我食飯時見啲阿叔都有講呢單嘢 人哋又係專業咩?啲阿叔直頭大大聲話支持

唔想講咪連講都唔講 有咩好嬲 係度偷換概念

首先
近排熱門都有d達哥post話 唔洗佢講支持/反對
平時打fifa 講下新聞時講下就得

第2 係因為youtube 界
唔係全部人都唔講
係部份人唔講

所以先有個對比出現
就會有評論

你問我我覺得呢個情況唔=叫批鬥
睇返以前歷史 真係批鬥1個人係直接/間接地令當時人受到無比恥辱同死亡

衣加呢個情況 我覺得只不過係1個杯葛行動
就好似之前何韻詩Lancôme 事件一樣
咁唔通件事又叫批鬥咩？

作為一個YouTuber
成生網民 敗也網民
你唔諗到1個討好雙方/大部份人既同意既理念時
自然會被淘汰
5公子都算係一個好例子

沒有誰比誰高尚
逼又好，要求又好
咪又係一樣唔俾人沉默，扮咩

同意每個人都有權沉默，但大前題你既沉默唔會令到其他人既權利無咗。

依家係民主同極權獨裁既對立，你唔出聲，唔反對，送中條例一過全香港人就無哂言論自由，集會自由。

你估依家係講緊同姓婚姻，可唔可以安樂死呀？依家係送中條例。

唔係話達哥好大影響力，但都有上萬人識佢睇佢。叫佢客觀講下咩係送中，又唔係叫佢支持。依家佢係講都唔講呀。你係咩位就有咩責任。

同埋唔好再標籤69上街既人，69上街同叫達哥講咩係送中係兩回事

死咗嗰D，叫批鬥至死
大陸都仲有好多人俾人批鬥過都仲在生

唔好搵咁多藉口掩飾自己嘅殘暴啦柒頭

無錯
唔表態無人會話你
但你自我審查 太有關新聞都唔佢客觀講下咩事
完全當睇唔到 呢個就係而家既達哥

連登有中資背景係常識吧

正負評完全冇參考價值
d人睇邊邊多人都投

仲係同一個問題 咁你點知達哥私底下無講先
你口中既阿叔都係私底下講姐
你試下叫佢打上fb呀 去蘋果fb留言呀 睇下佢敢唔敢 承受個壓力根本唔同

繼續問你 依家狙擊緊幾多個KOL呀
One down, still many to go 喎

欺善怕惡

咁樣咪即係道德勒索
咁你有冇叫哂身邊所有識嘅人表態？
有影響力都唔代表次次都有責任去討好一班人,講到咁好聽都係你自己一廂情願

你咁講就越來越多人唔出㗎喇

慎言慎行

唔好倒米唔該

連仔中立就得
達哥中立就唔撚得

起初他們追殺共產主義者，
因為我不是共產主義者，我不說話；

接著他們追殺猶太人，
因為我不是猶太人，我不說話；

後來他們追殺工會成員，
因為我不是工會成員，我繼續不說話；

此後他們追殺天主教徒，
因為我不是天主教徒，我還是不說話；

最後，他們奔向我來，
再也沒有人站起來為我說話了。

每人也有保持沉默的自由，但其他人也有不齒他們明哲保身的自由

仲屈鳩我 以事論事叫狙擊?? 除咗達哥 香港冇一個KOL值得我睇值得一提全部垃撚圾

咁達哥比你睇中就真係唔好彩啦
又要娛樂你 又要為你樹立榜樣 又要同你報新聞 又要為你發表政治意見 唔講以為有收你錢添

依家達哥休息 可以搵下一個KOL幫你做上面堆野 記得做唔齊要網絡公審喎

如果達哥真係去E3
咁係咪成個post就廢曬

有收皮？係就好啊，少個達狗教壞人

你班達狗仲死頂

你冇睇？達狗粉仲扮野

達衛兵又開工？

你收皮好d ,少隻連狗教壞人

連衛兵又開工？

69不上街, 我同達哥一樣要搵食, 同埋我都好驚比人拉

唔準屌我, 因為屌一屌就係逼迫我同侵犯緊我自由

你唔上唔上街關我咩事

未就係囉

連衛兵

你肯用真名上連登再講啦

咁達哥表唔表態關你咩事

普世價值都追求民主，捍衛民主。沉默就係享用緊民主既成果，依家叫你出聲支持民主就叫道德勒索？

依家送中條例講緊民主同獨裁既對立，你唔出聲唔反對，你之後沉默既機會都無

我強調係要睇時件，同性戀，安樂死等議題你可以沉默。但送中影響到之後全港市民既自由，就唔應該沉默。

同埋依家講緊達哥係講都無講，客觀講下咩係送中都唔得？tvb都有講啦

魚魚

敏敏
邊個呀你

做咩問我嘢, 又話我做咩唔關你事
唔好逼我表態PLS

痴線，唔講咪唔講
就算結果真係以後冇得講都唔代表宜家一定要講架喎\/

惡到你

柒咗就收皮啦

又屌人啦, 連衛兵又黎料, 又逼鳩我

唔好淡化連衛兵所作所為
依家因為你唔表態 所以連衛兵日日係你公司樓下舉牌示威 貼街招
係你social media洗你個wall 網上開post唱你 令全部識你既人都知你無表態證明自己反對 (係人都知表示支持結果只會係第2波攻擊)
咁樣又叫唔叫侵犯你自由呀

仲食人肉呀你

係囉高登出黎
咁關連登仔撚事咩 自作多情

魚肉好吃嗎

巴打你真心定假膠？你唔介意之後無言論自由？你知唔知自己講緊咩？

連登仔係屋企屌個公眾人物唔表態真係好好笑，
講到而達哥係立法會議員咁，差佢一票就會輸，
希望大家醒少少啦，唔好因為達哥破壞成個運動，比人轉移視線，你地走去屌d唔出聲既人都唔屌d擺明支持既人，仲要成版都係呢d po。
係咪連登仔覺得達哥容易屌，任屌唔嬲？是旦用句名言好似揸住本毛語錄咁屌人，批鬥人？
一場世紀之戰又比連登膠化了，最後希望各位醒下，槍口要對外，大家明知連登好多人鐘意達哥就咪撚搞住先啦，浪費時間係到內鬥。

利申：非達粉，只係以前覺得佢讀潮文幾搞笑個人又冇乜野

事實如此，人人都要為自己做過同冇做過嘅事負責架啦

又名:條路自己揀，仆街__ __ __

你有咩資格去緊張其他人發唔發聲?

「再唔企出嚟惡法就殺到埋身，你唔出聲就跟住一齊死」一巴煎落公眾人物身上，幾咁大義凜然。

但又有幾多人因為「一齊死」，可以拋低所有野去抗爭？你同我都唔得。批評左膠第二日照返工既，69晚上會唔會主動通宵留守？事實係嗰班肯出街派反送中傳單、計劃69遊行後有其他行動既連登仔，都係到默默做實事，無時間批鬥其他人。

由928到現在已經四年半，係抗爭手段上面無進步過都算，竟然連抗爭風氣都退步埋。我寧願出面搞事既係三毛，好過真相係一班煩膠無聊四處惹事。

扭媽咪講故仔咁

啱呀, 我都好驚連衛兵
佢地搞到我無咗自由啦, 無得揀要表態
btw 訓咗無睇, 邊個係樓下舉牌, 達哥係幾時表咗態?

我都覺得網上言論騷擾等於現實強姦

呵欠欠

因為今次事件會影響到之後香港人既自由，點樣可以唔發聲？

達哥講緊上萬人識佢睇佢，要佢講下送中係咩，等更多人知咩事請問有咩問題？

舉個例姐 達哥都話有個chatroom
你條廢柴開台就無份咖啦 舉個相同等級既例子啦唯有 定你想講你連工都無呀
網絡欺凌 變 網上言論騷擾
無啦啦拎埋強姦黎比較 又想淡化

你一路都講緊why yes，我認同你嘅觀點
但你無視其他人都可以why not

算啦冇偈傾，點極你都唔明，後日準時D

又話我廢柴, 網絡欺凌我, 我無曬自由了

網上言論騷擾姐 未到強姦

自己話人係公司樓下舉牌示威貼街招 又侵犯自由, 自己無限誇張就得, 我想埋個小堆就屌鳩我
你話係鹿就鹿 馬就馬啦

我認為我已經充分回應咗

沉默會令更多人沉默，唔出聲唔反對，當條例一過就會以後都無哂自己 this is why not

連登既民主只係另一端既極權

153102525， 好心連登班小學生快D收皮

有道理咪講囉 無道理咪收皮囉 死都要拿返渣沙

又叫我收皮, 點解你可以開口埋口都咁有道理

睇得多歪理撚 學到少少歪理姐 你都唔弱 雖然除左反諷未見咩大道理

我們與惡的距離

同你立場唔一樣就要失望？

老實講 佢依家敢講先算啦

人之常情啦下嘩

一直都講緊達哥自我過濾
作為公眾人物 大家明白你講明支持反對一定有好大影響
但達哥講新聞時6469有關既野都無提過
你如果一路有睇達哥 都知佢其實一路都係戴緊頭盔
唔想去直接支持/反對
但今次連客觀新聞都無講過
真係令人既意外同失望

但連當新聞咁講下逃犯條例係咩一回事都無喎。而家最大單既新聞都唔講，淨係嘻嘻哈哈開台打機，已經同以前既達哥唔同啦。

你認你on9就得啦

啫你都唔識打你讀書好過出嚟遊行啦

大家加油

唔可以咁 你咁樣只係獨善其身 蠢人最終會控制輿論

你都戇鳩
我屌你老母, 所以請你繼續保持緘默

你有咩資格叫一個人去付出， 點解次次都係人地做付出個個，你做過D咩？ 匿埋係背後指指點點，要人地為你付出 咁算什麼公義

好撚威用鍵盤屌人老母

一個長期表達下政治既人慢慢變得唔表態既會令人覺得有野；
本身都少發表意見既沉默就合理。

正如陶傑如果唔單打下d熱門人/政府/事，你地都會覺得怪。

所以唔關紅唔紅衛兵事，而係d人覺得佢講開政治野，去到紅啦接曬job啦就唔係點提及咪覺得有野。

你睇下比連登仔針對既都係本身有講政治野既人為主，你提其他無點表態政治取向既有d知名度既人係無乜人理。

唔通用賓周咩?
我屌佢老母又關你撚事呀?

屌人唔用賓周用咩
毒撚閪都未掂好撚慘

不過做直播嘅人都可以左右到大家決定，痴撚線

好心班人諗下如果自己有頭有面，係咁被人追問政治意見會點做

達哥覺得有壓力，唔想講咪由佢囉，點解要追問

有人想做佢真係唔奇

你估達哥真係驚你地班連衛兵批鬥咩
屌鳩佢唔表態到最後佢一啲損失都冇
閂台係唔想你地班契弟嘈生哂

佢地仲要覺得自己係無錯

第一
問佢點睇/評論 咪已經係表達立場囉
你啲中文差成咁使唔使重讀小學？

第二
年年講64？
你親自睇足8年 佢年都有講
定根本人地同你乜你就信乜？

我屌哂你地老母
唔該以後咪撚再用年年都有講呢個無做過既事
當成事實咁講

事實係達叔提及過有關六四嘅只有三至四年，從來都唔係年年有講

咪撚再老屈佢有做過

真
呢個post入面唔見哂啲波台狗就知咩事

上面 #601 講到達叔「長期表達政治」
我真係睇到黑人問號

睇你既留言就知道你係人雲亦雲既人啦，個腦真係用黎擺放 show blocked user

中立持平咁講幾句咋喎，又唔係叫你同老細同班客反六四反送中，激烈程度同你地係連登咁兇狠有天壤之別添啦，差在用真名咋嘛。
講到講幾句咁小事，自己做起先啦唔該

人云亦云

開口埋口叫人達狗唔夠侮辱？

成班柒頭以為自己贏咗架啦
俾班波台狗利用完仲懵盛盛

覺得佢講開政治野

我作為12年開始追達哥，追左3年左右
我可以答你班人係諗多左，達哥其實極小講政治，更多既係抽水，例如生化危機見到部坦克大叫地安門等等。

唯一一次正式講政治係14年佔領10分鐘特備節目，但就只此一次，8年入面只有一次，從來唔明「講開政治」既說法從何而來。

咁行為梗係唔完全一樣
但個意識相近
聲都未出就比人話係奶共
再講啦 你都係解釋有前因就有後果
件事道理應唔應該係咁無講過
不過真係唔係好知呢件事有咩好講
真係咁關心件事就講番件事
彭定康出聲都重要過呢單野多多聲啦

第三頁已經有巴打做證，達哥18年既64外出公幹冇講64
乜鳩野叫年年有講

我約12~15年有追開達哥，都冇聽過話每年講64，最多打bio見到部坦克抽下水，chatroom個mod叫坦克，就係得咁多。

為達目的而修改歷史，其實同中共冇分別，難怪人地叫連衛兵，中共係二戰一路對抗日軍呀你信唔信

個個似你咁持平，一講錯半句，成個波台mon住，可以斷章取義佢，整埋gif仲得，呢d話題根本連報導員都難持平。如果佢太個戴頭盔又話佢唔支持，龍門又連登搬，唯一做法正如連衛所講，踩上直播逼佢表態，一係逼佢收台收山，事件完滿解決。

波台狗 = 五毛

根本唔使懷疑

發表睇法其實等同表達立場
只可以話達哥唔肯犧牲所有野黎反送中條例。

達哥既一句意見對佢事業既影響大過普通市民好多啦，佢既決定你可以唔同意，但要尊重。宜家咁樣鬧鬧鬧，恥笑，入chatroom騷擾，唔叫尊重。

再者，根本上就係啲唔中意達哥既人煽動搵佢開刀先，如果係逼達哥表態，起碼都要一概逼曬同等既公眾人物先，咁先係公平。

Pt1

Article 19 of the Universal Declaration of Human Rights, adopted in 1948, states that:

Everyone has the right to freedom of opinion and expression; this right includes freedom to hold opinions without interference and to seek, receive and impart information and ideas through any media and regardless of frontiers.

好清楚
只有以下3個行為有抵觸言論自由
唔比達哥公開發表意見
唔比人睇達哥既片
干涉達哥既發言
明顯，反達並無抵觸以上3點

Pt2
達哥本人從來無責任表態
但我本人過往對佢既尊重同支持源於認同達哥正氣同敢言
面對今日如此鼠輩我只感到反感同嘔心
換取支持與認同既原因再唔存在
簡單既邏輯，
係個人修為既轉變令人由尊敬變成反感
而非責任與義務既關係

Pt3
本人認為十分反感
反達唔係什麼須唔須要
我無呢份什麼「責任感」
我只係想反達既時候反達

其實唔止佔中，有時佢講既新聞有d都係政治野，都有講下，只係表達程度同報新聞差唔多，而絕對唔會係得一次，只係得一次長篇大論咁解。